<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Todas las recetas on Aprendamos juntos de repostería</title><link>https://andreinaromero.com/recipes/</link><description>Recent content in Todas las recetas on Aprendamos juntos de repostería</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><lastBuildDate>Tue, 16 Nov 2021 12:11:23 -0500</lastBuildDate><atom:link href="https://andreinaromero.com/recipes/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Torta de Banano con Frosting de Queso Crema</title><link>https://andreinaromero.com/recipes/torta_banano_frosting_queso_crema/</link><pubDate>Fri, 16 Sep 2022 17:37:44 -0500</pubDate><guid>https://andreinaromero.com/recipes/torta_banano_frosting_queso_crema/</guid><description>Torta Ingrediente Cantidad Bananos medianos 3 Huevos medianos M 3 Aceite de oliva suave 150 ml Azúcar 150 gramos Polvo para hornear 2 cucharaditas y media Harina de trigo 150 grs Canela 1/2 cucharadita Sal Pizca Frosting de queso crema Ingrediente Cantidad Queso crema frio 200 gramos Margarina sin sal 50 gramos Mantequilla sin sal 50 gramos Azúcar pulverizada 150 gramos Leche en polvo 100 gramos Banana caramelizada Ingrediente Cantidad Bananos medianos 2 Mantequilla sin sal 2 cucharadas Azúcar morena 2 cucharadas Agua Al gusto Canela Al gusto Puedes ver el procedimiento completo aquí</description></item><item><title>Cupcakes de Paledonia</title><link>https://andreinaromero.com/recipes/cupcakes_paledonia/</link><pubDate>Tue, 13 Sep 2022 19:24:25 -0500</pubDate><guid>https://andreinaromero.com/recipes/cupcakes_paledonia/</guid><description>Estos cupcakes están basados en el sabor de la paledonia. La paledonia es una torta que se hace con panela o papelón añadiendo algunas especias.
Me encantaron!, yo los combiné con un frosting de queso crema, con una decoración en forma de nido y añadí unos caramelos masticables encima para simular los huevitos del nido. Quedan maravillosos!. Enjoy!
Cupcakes Ingrediente Cantidad Huevos medianos 2 Harina de trigo 165 gramos Aceite vegetal 100 ml Panela en polvo 165 gramos Clavitos 2 Canela en astilla 1 Anís pepa 1 cucharadita Agua 100 ml Vainilla 2 cucharaditas Polvo de hornear 1/4 cucharadita Sal Pizca Frosting de queso crema Ingrediente Cantidad Queso crema 100 gramos Margarina sin sal 25 gramos Mantequilla sin sal 25 gramos Azúcar pulverizada 75 gramos Leche en polvo 50 gramos Para decorar Ingrediente Cantidad Gomitas trululú 40 Procedimiento de los cupcakes Precarlentar el horno a 170 C Colocar el agua con la canela, el anís y los clavitos a hervir.</description></item><item><title>Glaseado Real</title><link>https://andreinaromero.com/recipes/glaseado_real/</link><pubDate>Thu, 08 Sep 2022 09:47:00 -0500</pubDate><guid>https://andreinaromero.com/recipes/glaseado_real/</guid><description>Este glaseado es también conocido como royal icing, o glasé real. Sirve para hacer decoraciones a tus galletas. Se puede elaborar bien sea con claras de huevo o como te voy a mostrar a continuación, usando albúmina en polvo, que no es nada más y nada menos que huevo en polvo. A mi me gusta más usar la albúmina porque me parece más práctico, además, de que con las claras de huevo, deberás asegurarte de que sean pasteurizadas para que sean seguras de consumir.</description></item><item><title>Galletas de Mantequilla</title><link>https://andreinaromero.com/recipes/galletas_mantequilla/</link><pubDate>Fri, 02 Sep 2022 09:18:40 -0500</pubDate><guid>https://andreinaromero.com/recipes/galletas_mantequilla/</guid><description>Galletas Ingrediente Cantidad Huevos 1 Azúcar pulverizada 150 grs Mantequilla sin sal 225 gramos Vainilla 2 cucharadas Harina de trigo 420 gramos Sal 5 gramos Puedes ver el procedimiento completo aquí:
Procedimiento de las galletas En un bowl agregar la harina de trigo y el azúcar pulverizada.</description></item><item><title>Muffins de Batata con Almendras</title><link>https://andreinaromero.com/recipes/muffins_batata_almendras/</link><pubDate>Thu, 25 Aug 2022 08:00:40 -0500</pubDate><guid>https://andreinaromero.com/recipes/muffins_batata_almendras/</guid><description>Muffins Ingrediente Cantidad Huevos 2 Aceite de coco 2 y 1/2 cdas Sal Pizca Puré de batata 1 taza Leche 1 y 1/3 tazas Vainilla 1 cucharadita Harina de almendras 1 taza Harina de avena 1 taza Polvo de Hornear 1 y 1/2 cucharaditas Bicarbonato 1/2 cucharadita Canela 1/2 cucharadita Estevia 2 y 1/2 cucharadas Almendras picadas 1/3 taza Puedes ver el procedimiento completo aquí</description></item><item><title>Crema mantequilla con base de merengue suizo</title><link>https://andreinaromero.com/recipes/crema_mantequilla_con_merengue_suizo/</link><pubDate>Fri, 12 Aug 2022 15:39:38 -0500</pubDate><guid>https://andreinaromero.com/recipes/crema_mantequilla_con_merengue_suizo/</guid><description>Hasta ahora esta crema me parece perfecta para rellenar y cubrir tortas y cupcakes, queda suave, super cremosa, te permite hacer figuras con manga y además es resistente a climas cálidos. Su sabor no es exageradamente dulce, así que en otras palabras: para mí es perfecta.
Para realizarla debemos preparar primero un merengue suizo que será la base de esta crema.
Crema mantequilla Ingrediente Cantidad Claras de huevo L 5 Azúcar blanca granulada 1 taza Extracto de Vainilla 1 cucharadita Azúcar pulverizada 1 taza Cremor tártaro 1/4 cucharadita Mantequilla sin sal 450 gramos Puedes ver el procedimiento completo aquí</description></item><item><title>Torta de Naranja y Canela</title><link>https://andreinaromero.com/recipes/torta_naranja_canela/</link><pubDate>Wed, 03 Aug 2022 11:27:22 -0500</pubDate><guid>https://andreinaromero.com/recipes/torta_naranja_canela/</guid><description>Torta Ingrediente Cantidad Huevos 4 Ron 20 ml Mantequilla sin sal 200 grs Canela 1 cucharada Polvo para hornear 1/2 cucharadita Harina tradicional 330 grs Azúcar 320 grs Sal 1/8 cucharadita Ralladura de naranja 1/2 Jugo de naranja 170 ml Puedes ver el procedimiento completo aquí:</description></item><item><title>Torta de Zanahoria y nueces con un Frosting de Queso Crema</title><link>https://andreinaromero.com/recipes/torta_zanahoria_frosting_queso_crema/</link><pubDate>Sun, 24 Jul 2022 13:22:34 -0500</pubDate><guid>https://andreinaromero.com/recipes/torta_zanahoria_frosting_queso_crema/</guid><description>Torta Ingrediente Cantidad Huevos 3 Aceite vegetal 250 ml Vainilla 1 cucharadita Bicarbonato 4 gramos Harina tradicional 300 grs Azúcar 250 gramos Sal 10 gramos Canela molida 5 gramos Zanahoria rallada 300 gramos Nueces del nogal 100 gramos Frosting de queso crema (con crema de leche) Ingrediente Cantidad Crema para batir 1 taza Queso crema 2 tazas Vainilla 1 cucharadita Azúcar pulverizada 1 y 1/2 tazas Mazapán Ingrediente Cantidad Leche en polvo 100 gramos Azúcar pulverizada 100 gramos Leche condensada 110 gramos Esencia de almendras 1/8 cucharadita Miel 1 cucharadita Puedes ver el procedimiento completo aquí:</description></item><item><title>Cupcakes Festivos</title><link>https://andreinaromero.com/recipes/cupcakes_festivos/</link><pubDate>Fri, 15 Jul 2022 08:12:08 -0500</pubDate><guid>https://andreinaromero.com/recipes/cupcakes_festivos/</guid><description>Estos cupcakes combinan varios sabores bien particulares que juntos hacen una experiencia diferente y super deliciosa. Enjoy!
Cupcakes Ingrediente Cantidad Huevos 2 Harina de reposteria 100 gramos Mantequilla sin sal 125 gramos Azúcar 125 gramos Leche 2 cucharadas Romero 1 cucharadita Tomillo 1 cucharadita Harina de maiz 25 gramos Bicarbonato 1/4 cucharadita Crema mantequilla de pumpkin spice Ingrediente Cantidad Claras de huevo 75 gramos Azúcar 150 gramos Mantequilla sin sal 225 gramos Pumpkin spices 2 cucharaditas Sal 1/4 cucharadita Granola de avena y nueces Ingrediente Cantidad Claras de huevo 1 Aceite vegetal 10 gramos Azúcar morena 1 cucharada Miel 40 gramos Avena 100 gramos Nueces de nogal 60 gramos Sal rosada 1 cucharadita Hinojo 1 cucharadita Tocineta caramelizada Ingrediente Cantidad Tocineta 6 tiras Azúcar morena 50 gramos Puedes ver el procedimiento completo aquí</description></item><item><title>Muffins de Zanahoria y Calabacín</title><link>https://andreinaromero.com/recipes/muffins_zanahoria_calabacin/</link><pubDate>Mon, 11 Jul 2022 20:13:26 -0500</pubDate><guid>https://andreinaromero.com/recipes/muffins_zanahoria_calabacin/</guid><description>Muffins Ingrediente Cantidad Huevos 2 Aceite de coco 1/4 taza Sal Pizca Zanahoria rallada 1/2 taza Calabacín rallado 1/2 taza Leche 1/2 taza Vainilla 1 cucharadita Harina de almendras 1 taza Harina de garbanzos 1/2 taza Polvo de Hornear 1 cucharadita Canela 1 cucharadita Nuez moscada Pizca Estevia 2 y 1/2 cucharadas Chocolate negro 1/2 taza Procedimiento Precalentar el horno a 180 C y preparar una bandeja para muffins con capacillos.</description></item><item><title>Crema Chantilly de Café</title><link>https://andreinaromero.com/recipes/chantilly_cafe/</link><pubDate>Wed, 29 Jun 2022 19:08:42 -0500</pubDate><guid>https://andreinaromero.com/recipes/chantilly_cafe/</guid><description>Ganache Ingrediente Cantidad Crema de leche 600 ml Queso crema 150 grs Extracto de Vainilla 1 y 1/2 cucharadita Azúcar pulverizada 100 grs Gelatina en polvo sin sabor 1/2 cucharada + 1 cucharadita Agua 2 cucharadas y media Café instantáneo en polvo 3 cucharadas Puedes ver el procedimiento completo aquí</description></item><item><title>Merengue Pops</title><link>https://andreinaromero.com/recipes/merengue_pops/</link><pubDate>Wed, 22 Jun 2022 09:26:24 -0500</pubDate><guid>https://andreinaromero.com/recipes/merengue_pops/</guid><description>Merengue Pops Para hacer estos merengue pops puedes usar la receta de merengue suizo que te dejaré en el siguiente link:  Merengue Suizo
Puedes ver el procedimiento completo aquí
Procedimiento En una bandeja para horno coloca papel siliconado apto para hornear. Coloca el merengue suizo en una manga pastelera con la boquilla de tu preferencia. Coloca puntos de merengue suizo en las esquinas de la bandeja y luego pegas tu papel para hornear.</description></item><item><title>Ganache de chocolate con leche</title><link>https://andreinaromero.com/recipes/ganache_chocolate_leche/</link><pubDate>Wed, 22 Jun 2022 09:08:36 -0500</pubDate><guid>https://andreinaromero.com/recipes/ganache_chocolate_leche/</guid><description>Ganache Ingrediente Cantidad Crema de leche 100 grs Chocolate con leche 150 grs Puedes ver el procedimiento completo aquí
Procedimiento Picar el chocolate con leche en trozos pequeños y colocarlo en un recipiente. Calienta la crema de leche sin dejarla hervir completamente. Agregar la crema de leche caliente directamente sobre el chocolate. Trata de cubrir el chocolate lo más posible con la crema de leche.</description></item><item><title>Torta de Chocolate y Café</title><link>https://andreinaromero.com/recipes/torta_choco_cafe/</link><pubDate>Tue, 14 Jun 2022 07:24:01 -0500</pubDate><guid>https://andreinaromero.com/recipes/torta_choco_cafe/</guid><description>Torta Ingrediente Cantidad Huevos 6 Café 240 ml Ron 30 ml Aceite vegetal 330 ml Vainilla 1 cucharada Polvo para hornear 1 cucharadita Harina tradicional 400 grs Azúcar 500 grs Sal 1/4 cucharadita Café instantáneo 1/2 cucharadita Cacao en polvo 100 gramos Chocolate con leche 70 gramos Puedes ver el procedimiento completo aquí</description></item><item><title>Fondant de Chocolate Saludable</title><link>https://andreinaromero.com/recipes/fondant_chocolate_saludable/</link><pubDate>Sun, 05 Jun 2022 07:52:48 -0500</pubDate><guid>https://andreinaromero.com/recipes/fondant_chocolate_saludable/</guid><description>Fondant Ingrediente Cantidad Chocolate oscuro 100 grs Mantequilla sin sal 80 grs Huevos 2 + la yema de 2 huevos Monk Fruit 35 gramos Harina de espelta 70 gramos Crema para batir Ingrediente Cantidad Crema de leche 200 gramos Monk fruit 15 gramos Puedes ver el procedimiento completo aquí</description></item><item><title>Merengue Suizo</title><link>https://andreinaromero.com/recipes/merengue_suizo/</link><pubDate>Sun, 22 May 2022 17:25:25 -0500</pubDate><guid>https://andreinaromero.com/recipes/merengue_suizo/</guid><description>Merengue suizo Ingrediente Cantidad Claras de huevo 100 grs Azúcar 200 grs Puedes ver el procedimiento completo aquí
Procedimiento En un recipiente apto para el calor mezclar las claras de huevo con el azúcar hasta que se integren completamente, recomiendo usar una espátula de silicona. Colocar el azúcar y las claras en baño de María, batiendo constantemente hasta que el azúcar se derrita completamente.</description></item><item><title>Kuchen de Migas</title><link>https://andreinaromero.com/recipes/kuchen_de_migas/</link><pubDate>Sun, 15 May 2022 11:07:22 -0500</pubDate><guid>https://andreinaromero.com/recipes/kuchen_de_migas/</guid><description>Este postre queda bien delicioso, se debe preparar en partes para que se nos haga menos complicado. El orden en el que lo preparé fue:
Primero el relleno de manzanas y lo dejé enfriar. Luego, el tope, que son unas migas de canela, se les llama crumb, después que las preparé las reservé hasta el momento de usar. Y de último preparé la base del postre, que la definiremos como una masa suave de galleta.</description></item><item><title>Torta de Piña</title><link>https://andreinaromero.com/recipes/torta_pina/</link><pubDate>Mon, 09 May 2022 08:48:40 -0500</pubDate><guid>https://andreinaromero.com/recipes/torta_pina/</guid><description>Torta Ingrediente Cantidad Huevos 2 Mantequilla sin sal 120 grs Vainilla 1 cucharadita Polvo para hornear 2 cucharaditas Harina tradicional 200 grs Azúcar 180 grs Sal Pizca Jugo de piña 60 ml Leche 80 ml Piña 7 rodajas Cerezas marrasquino 7 Caramelo Ingrediente Cantidad Azúcar moreno 140 grs Mantequilla sin sal 60 grs Jugo de piña 40 ml Puedes ver el procedimiento completo aquí</description></item><item><title>Torta de chocolate estilo brownie con ganache de chocolate y flores comestibles</title><link>https://andreinaromero.com/recipes/torta_choco_brownie_ganache/</link><pubDate>Sun, 01 May 2022 09:52:06 -0500</pubDate><guid>https://andreinaromero.com/recipes/torta_choco_brownie_ganache/</guid><description>Torta Ingrediente Cantidad Huevos 6 Café 120 ml Ron 30 ml Aceite vegetal 330 ml Vainilla 1 cucharada Polvo para hornear 1 cucharadita Harina tradicional 400 grs Azúcar 500 grs Sal 1/4 cucharadita Cacao en polvo 125 gramos Chocolate oscuro 50 gramos Leche 120 ml Ganache de chocolate oscuro Ingrediente Cantidad Chocolate oscuro 120 gramos Crema de leche 120 ml Mantequilla sin sal 30 gramos Decoración Ingrediente Cantidad Flores comestibles 22 Puedes ver el procedimiento completo aquí</description></item><item><title>Torta de Maiz</title><link>https://andreinaromero.com/recipes/torta_maiz/</link><pubDate>Sat, 30 Apr 2022 17:35:50 -0500</pubDate><guid>https://andreinaromero.com/recipes/torta_maiz/</guid><description>Esta torta queda deliciosa, es bien húmeda. A mi me encanta!
Torta Ingrediente Cantidad Maicena 2 cucharadas Maiz dulce 4 tazas Huevos 2 Leche 1 taza Azúcar 3/4 de taza Margarina 2 cucharadas Polvo para hornear 1/2 cucharadita Queso rallado 1 taza Procedimiento Precarlentar el horno a 180 C Licuar el maiz, huevos y la leche hasta integrar muy bien, aproximadamente por dos minutos.</description></item><item><title>Cake balls en forma de conejo</title><link>https://andreinaromero.com/recipes/cake_balls_conejo/</link><pubDate>Sun, 27 Mar 2022 10:38:51 -0500</pubDate><guid>https://andreinaromero.com/recipes/cake_balls_conejo/</guid><description>Estas bolitas de conejo quedan deliciosas y muy elegantes! Salen aproximadamente 20 bolitas.
Compota de fresa Ingrediente Cantidad Fresas 10 Azúcar 1 cucharada Agua 1 cucharada y 1 y 1/2 cucharadita Maicena 1 y 1/2 cucharadita Torta de fresa Ingrediente Cantidad Claras de huevo 2 Azúcar 3/4 tazas Harina de trigo 1 taza Compota de fresa La cantidad que te salga en la preparación Polvo de hornear 1 cucharadita Sal 1/2 cucharadita Mantequilla sin sal 4 cucharadas Vainilla 1/2 cucharadita Leche entera 1/2 taza Decoración Ingrediente Cantidad Chocolate blanco o candy melts blanco 680 gramos Candy melts rosados 340 gramos Perlas blancas 2 cucharadas Mini marshmallows 10 Puedes ver el procedimiento completo aquí:</description></item><item><title>Galletas de chocolate y coco en forma de nido de pájaros</title><link>https://andreinaromero.com/recipes/galletas_nido_chocolate_y_coco/</link><pubDate>Sun, 27 Mar 2022 09:01:07 -0500</pubDate><guid>https://andreinaromero.com/recipes/galletas_nido_chocolate_y_coco/</guid><description>Galletas Ingrediente Cantidad Claras de huevo 3 Azúcar 2/3 taza Cacao en Polvo 1/4 de taza Vainilla 1 cucharadita Chocolate oscuro o Cobertura 198 gramos Sal 5 gramos Coco rallado deshidratado 2 y 1/2 tazas Decoración Ingrediente Royal Icing Mini huevos de chocolate Procedimiento de las galletas Precalentar el horno a 175 C Derretir el chocolate a baño de maria o en el microondas en intérvalos de 30 segundos En un bowl aparte mezclar las claras de huevo con el azúcar por aproximadamente 5 minutos.</description></item><item><title>Cupcakes Explosión de Vainilla</title><link>https://andreinaromero.com/recipes/cupcakes_vainilla_chantilly/</link><pubDate>Thu, 24 Mar 2022 07:50:25 -0500</pubDate><guid>https://andreinaromero.com/recipes/cupcakes_vainilla_chantilly/</guid><description>Estos cupcakes combinan el suave sabor de la vainilla tanto en el ponqué como en la cobertura de chantilly sabor a vainilla. Enjoy!
Cupcakes Ingrediente Cantidad Huevos grandes 2 Harina de trigo 200 gramos Mantequilla sin sal 100 gramos Azúcar 200 gramos Leche 160 ml Vainilla 2 cucharaditas Polvo de hornear 1 y 1/2 cucharaditas Sal Pizca Crema chantilly Ingrediente Cantidad Crema para batir 200 ml Azúcar pulverizada 40 gramos Vainilla 1 cucharadita Queso crema 50 gramos Gelatina en polvo 1/2 cucharadita Agua 10 ml Puedes ver el procedimiento completo aquí</description></item><item><title>Pizza sin gluten</title><link>https://andreinaromero.com/recipes/pizza_sin_gluten/</link><pubDate>Mon, 21 Mar 2022 17:46:47 -0500</pubDate><guid>https://andreinaromero.com/recipes/pizza_sin_gluten/</guid><description>Masa para pizza Ingrediente Cantidad Harina sin gluten 2 tazas Goma xantana 2 cucharaditas Sal marina 1 cucharadita Agua tibia 3/4 de taza Levadura activa en polvo 2 y 1/4 cucharadita Azúcar 1 cucharada Aceite de oliva 2 cucharadas Toppings Ingrediente Salsa para pasta Queso mozarella Jamón Aceitunas Orégano Procedimiento En el bowl de la batidora colocar la harina, goma xantana y la sal.</description></item><item><title>Red velvet saludable</title><link>https://andreinaromero.com/recipes/red_velvet_saludable/</link><pubDate>Fri, 18 Mar 2022 07:38:22 -0500</pubDate><guid>https://andreinaromero.com/recipes/red_velvet_saludable/</guid><description>Torta Ingrediente Cantidad Huevos grandes tipo L 2 Edulcorante 250 grs Harina de espelta 300 grs Polvo para hornear 1 cucharadita Colorante rojo en gel 1 cucharadita Leche vegetal 250 ml Zumo de Limón 1 cucharada Aceite de oliva suave 120 ml Cacao en polvo sin azúcar 15 grs Vinagre 1 cucharadita Extracto de vainilla sin azúcar 1 cucharadita Fresas en almíbar Ingrediente Cantidad Fresas 200 grs Monk Fruit 12 gramos Limón 25 ml Agua 25 ml Frosting de queso crema Ingrediente Cantidad Queso crema sin azúcar añadida 400 grs Dolcerra 130 gramos Frutas para decorar Ingrediente Cantidad Fresas laminadas en almíbar 9 Arándanos frescos 16 Puedes ver el procedimiento completo aquí:</description></item><item><title>Caraotas</title><link>https://andreinaromero.com/recipes/caraotas/</link><pubDate>Wed, 09 Mar 2022 09:13:54 -0500</pubDate><guid>https://andreinaromero.com/recipes/caraotas/</guid><description>Caraotas Ingrediente Cantidad Agua 5 tazas Caraotas 1 taza Pimentón 1/2 Sal 3/4 cucharadita Sofrito Ingrediente Cantidad Aceite 1 y 1/2 cucharadas Cebolla blanca 1/2 Ajies dulces 1 y 1/2 Diente de ajo 1 Comino 1/2 cucharada Puedes ver el procedimiento completo aquí:</description></item><item><title>Torta de auyama</title><link>https://andreinaromero.com/recipes/torta_auyama/</link><pubDate>Sun, 27 Feb 2022 17:27:34 -0500</pubDate><guid>https://andreinaromero.com/recipes/torta_auyama/</guid><description>Torta Ingrediente Cantidad Harina de trigo leudante 2 tazas Aceite vegetal 1/2 taza Jugo de naranja 1 Ralladura de naranja 1 Azúcar 1 taza Puré de calabaza 1 taza Puedes ver el procedimiento completo aquí
Procedimiento Precarlentar el horno a 180 C En un recipiente mezclar el puré de auyama, el azúcar y el aceite hasta que estén bien unidos.</description></item><item><title>Brownies de Calabacín</title><link>https://andreinaromero.com/recipes/brownies_calabacin/</link><pubDate>Sun, 27 Feb 2022 16:40:06 -0500</pubDate><guid>https://andreinaromero.com/recipes/brownies_calabacin/</guid><description>Brownie Ingrediente Cantidad Huevos 3 huevos Polvo para hornear 1 cucharadita Estevia 1 cucharada Panela 1/2 taza Miel 2 cucharadas Cacao en polvo 1/2 taza Calabacin rallado 1 y 1/3 tazas Aceite de coco 3 cucharadas Crema de algún fruto seco 1/3 de taza Extracto de vainilla 1 cucharadita Almendras molidas 1 taza Sal 1 pizca Procedimiento brownie Precalentar el horno a 180 C Engrasar un molde usando aceite de coco o la grasa de tu preferencia Derretir el aceite de coco antes de usar En un recipiente mezclar el calabacín rallado, la mantequilla de nueces, huevos, aceite de coco, estevia, panela, miel y vainilla, mezclar muy bien.</description></item><item><title>Crema de Coliflor con un toque de marañones</title><link>https://andreinaromero.com/recipes/crema_coliflor/</link><pubDate>Sun, 20 Feb 2022 12:03:38 -0500</pubDate><guid>https://andreinaromero.com/recipes/crema_coliflor/</guid><description> Crema Ingrediente Cantidad Ghee 1 cdita Cebolla 1/4 Ajo 2 dientes Coliflor 1 Marañones 1/3 taza Leche 1 taza Agua 1/2 taza Curry 1 cdita Jengibre 1/4 cucharadita Sal 1 cucharadita Pimienta Al gusto Procedimiento En una sartén colocar el ghee, la cebolla y el ajo bien picados hasta que se doren Agregar la coliflor picada en trozos pequeños, marañones, leche, agua, curry, cúrcuma, jengibre, sal y pimienta Revolver muy bien y se debe dejar cocinar hasta que la coliflor se ablande, aproximadamente de 12 a 22 minutos Una vez la coliflor esté blanda, se baja del fuego Licuarla para que quede una cremita deliciosa Tips Ojo con tu licuadora, si no soporta altas temperaturas te toca dejar reposar la mezcla antes de licuarla por unos 15 minutos aproximadamente Una coliflor de tamaño mediano estará bien para preparar tu receta, que te de aproximadamente para dos tazas y media No es necesario tapar la crema durante la cocción</description></item><item><title>Torta Colorida</title><link>https://andreinaromero.com/recipes/torta_colorida/</link><pubDate>Sun, 06 Feb 2022 16:23:15 -0500</pubDate><guid>https://andreinaromero.com/recipes/torta_colorida/</guid><description>Torta base Ingrediente Cantidad Huevos 2 Harina de trigo 150 gramos Sal Pizca Aceite vegetal 100 ml Yogurt 80 ml Azúcar 160 grs Vainilla 1/2 cucharada Polvo de hornear 1/4 cucharadita Ron 10 ml Estación Red Velvet Ingrediente Cantidad Vinagre 1/2 cucharada Bicarbonato 1/8 cucharadita Colorante rojo 1/4 cucharadita Cacao 1 cucharadita Estación Naranja Ingrediente Cantidad Ralladura de naranja Pizca Jugo de naranja 1 cucharadita Colorante amarillo 1 gota Estación Chocolate Ingrediente Cantidad Cacao 1 cucharada Crema mantequilla Ingrediente Cantidad Mantequillla 300 gramos Azúcar pulverizada 300 gramos Vainilla 1 cucharadita Puedes ver el procedimiento completo aquí:</description></item><item><title>Pan de yuca saludable</title><link>https://andreinaromero.com/recipes/pan_yuca_saludable/</link><pubDate>Sun, 06 Feb 2022 14:36:42 -0500</pubDate><guid>https://andreinaromero.com/recipes/pan_yuca_saludable/</guid><description>Pan Ingrediente Cantidad Huevos 2 Almidón de Yuca 1 taza Harina de Avena 1 taza Psyllium 2 cucharadas Queso rallado 1 taza Sal 1/4 cucharadita Aceite de coco 4 cucharadas Polvo de hornear 1 cucharadita Agua 1/4 taza Procedimiento Precalentar el horno a 170 C y preparar un molde rectangular para pan engrasado con un poco de aceite de coco En un bowl agregar los ingredientes secos y mezclarlos: almidón de yuca, harina de avena, psyllium, polvo de hornear, sal y el queso rallado En otro bowl aparte agregar los huevos y el aceite de coco derretido y mezclar muy bien, yo usé globo batidor.</description></item><item><title>Muffins de red velvet con glaseado de queso crema</title><link>https://andreinaromero.com/recipes/muffins_red_velvet/</link><pubDate>Sun, 30 Jan 2022 12:27:43 -0500</pubDate><guid>https://andreinaromero.com/recipes/muffins_red_velvet/</guid><description>Muffins Ingrediente Cantidad Huevos 2 Harina de trigo 140 gramos Colorante rojo 1 cucharadita Margarina sin sal 100 gramos Azúcar pulverizada 100 gramos Vinagre 6 gramos Bicarbonato 6 gramos Crema agria 75 gramos Cacao 8 gramos Glaseado Ingrediente Cantidad Queso crema 70 gramos Azúcar pulverizada 35 gramos Vainilla blanca 1/4 cucharadita Leche caliente 1 cucharada Puedes ver el procedimiento completo aquí</description></item><item><title>Pan de linaza y almendra sin gluten</title><link>https://andreinaromero.com/recipes/pan_linaza_y_almendra/</link><pubDate>Sun, 30 Jan 2022 11:48:55 -0500</pubDate><guid>https://andreinaromero.com/recipes/pan_linaza_y_almendra/</guid><description> Pan Ingrediente Cantidad Huevos 4 Linaza molida 1 taza Almendras molidas 1 taza Harina de coco 1/2 taza Canela 1/2 cucharada Sal 1/4 cucharadita Stevia 1 cucharada Leche 100 gramos Polvo de hornear 1 cucharada Almendras fileteadas 1 cucharada Procedimiento Precalentar el horno a 180 C y preparar un molde rectangular para pan engrasado con un poco de aceite de coco En la batidora de pedestal colocar los huevos y la estevia Batir a velocidad media alta hasta que aumenten su volumen, aproximadamente por 5 minutos Mientras tanto en un bowl mezclar los ingredientes secos: linaza molida, almendras, harina de coco, canela y polvo de hornear Agregar la sal a la mezcla de los huevos y continuar batiendo Agregar los ingredientes secos a la mezcla alternando con la leche Colocar la mezcla en el molde para pan Llevarlo a hornear por aproximadamente 30 minutos, comprobar con un palillo Tips Huevos de tamaño mediano o M Se recomienda comprar la linaza entera y molerla en casa para que conserve mejor sus propiedades Yo utilicé leche descremada, también se puede hacer usando una leche vegetal de tu preferencia Tamaño del molde 23 cms x 8 cms</description></item><item><title>Torta de Vainilla</title><link>https://andreinaromero.com/recipes/torta_vainilla/</link><pubDate>Tue, 25 Jan 2022 13:45:15 -0500</pubDate><guid>https://andreinaromero.com/recipes/torta_vainilla/</guid><description>Bizcocho Ingrediente Cantidad Huevos 8 Harina de trigo 500 gramos Sal 1/4 cucharadita Aceite vegetal 200 ml Leche 250 ml Azúcar 500 grs Vainilla 1 cucharada Polvo de hornear 15 gramos Puedes ver el procedimiento completo aquí
Procedimiento de la masa base Precarlentar el horno a 170 C Separar las claras de las yemas En el bowl de la batidora agregar las claras y batir a velocidad media alta hasta que espumen un poco, aproximadamente por 1 minuto Agregar la sal, continuar batiendo un poco más, aproximadamente por 1 minuto Agregar el azúcar y continuar batiendo hasta que se forme una especie de merengue, blanco y lindo, aproximadamente por 5 minutos Agregar el aceite, continuar batiendo Agregar la leche, continuar batiendo Mezclar el polvo de hornear con la harina Agregar la harina en tres partes usando un tamizador, usar movimientos envolventes con espátula de silicona Agregar la mezcla al molde o moldes y hornear por aproximadamente 45 minutos o el tiempo necesario.</description></item><item><title>Muffins de espinaca y algo más</title><link>https://andreinaromero.com/recipes/muffins_espinacas_y_algo_mas/</link><pubDate>Mon, 24 Jan 2022 19:43:24 -0500</pubDate><guid>https://andreinaromero.com/recipes/muffins_espinacas_y_algo_mas/</guid><description>Muffins Ingrediente Cantidad Huevos 4 Ghee 1/2 cucharadita Cebolla blanca 1/4 Ajo 1 Tomate 1/2 Sal 1/4 cucharadita Pimienta pizca Espinacas 1/2 taza Champiñones 1/2 taza Procedimiento Precalentar el horno a 180 C y preparar una bandeja para muffins y aplicarle suficiente aceite de coco para que no se peguen En una sartén colocar el ghee y saltear los siguientes ingredientes picados en trozos pequeños: cebolla, tomate, espinaca y champiñones, agregar el ajo triturado y remover hasta que se vean ligeramente como un sofrito, aproximadamente entro 8 y 10 minutos.</description></item><item><title>Donas de manzana y canela libres de gluten</title><link>https://andreinaromero.com/recipes/donas_singluten_manzana_y_canela/</link><pubDate>Wed, 05 Jan 2022 16:58:27 -0500</pubDate><guid>https://andreinaromero.com/recipes/donas_singluten_manzana_y_canela/</guid><description>Donas Ingrediente Cantidad Huevos 4 Harina de almendra 2 tazas Polvo para hornear 1 cucharadita Azúcar 2 cucharadas Vainilla 1 cucharadita Especias de manzana 1 cucharadita Sal rosada 1/4 cucharadita Cubierta Ingrediente Cantidad Sidra de manzana 1/2 taza Azúcar 1/2 taza Canela 1/2 cucharadita Especias de manzana Ingrediente Cantidad Canela 4 cucharadas Nuez moscada 1 y 1/2 cucharaditas Pimienta dulce 1/2 cucharadita Jengibre 1 cucharadita Cardamomo 1 y 1/2 cucharaditas Sidra de manzana Ingrediente Cantidad Manzanas verdes 3 Manzanas rojas o rosadas 3 Naranja 1/2 Nuez moscada 1/2 Palo de canela 1 Clavos de olor 5 Puedes ver el procedimiento completo aquí: Video de Youtube</description></item><item><title>Tiramisú</title><link>https://andreinaromero.com/recipes/tiramisu/</link><pubDate>Thu, 30 Dec 2021 16:49:55 -0500</pubDate><guid>https://andreinaromero.com/recipes/tiramisu/</guid><description>Bizcocho Ingrediente Cantidad Huevos 5 Harina de trigo 150 gramos Mantequilla derretida 25 grs Azúcar 150 grs Vainilla 1 cucharadita Relleno Ingrediente Cantidad Yemas de huevo 6 Azúcar 1 taza Queso mascarpone 1 y 1/4 tazas Nata para montar 1 y 3/4 tazas Sirope Ingrediente Cantidad Café negro líquido 1 taza Licor de café 1/2 taza Para decorar Ingrediente Cantidad Cacao en polvo 3 cucharaditas Puedes ver el procedimiento completo aquí: Video de Youtube</description></item><item><title>Torta Marmoleada - Versión Grande</title><link>https://andreinaromero.com/recipes/torta_marmoleada/</link><pubDate>Wed, 22 Dec 2021 21:39:38 -0500</pubDate><guid>https://andreinaromero.com/recipes/torta_marmoleada/</guid><description>Torta base Ingrediente Cantidad Huevos 6 Harina de trigo 400 gramos Sal 1/4 cucharadita Aceite vegetal 300 ml Yogurt 120 ml Azúcar 500 grs Vainilla 1 cucharada Polvo de hornear 1 cucharadita Ron 30 ml Estación vainilla Ingrediente Cantidad Vainilla 1/2 cucharada Yogurt 60 ml Harina de trigo 50 gramos Estación chocolate Ingrediente Cantidad Café negro líquido 60 ml Chocolate oscuro 25 gramos Aceite vegetal 15 ml Cacao 60 gramos Puedes ver el procedimiento completo aquí: Video de Youtube</description></item><item><title>Mini Torta Marmoleada</title><link>https://andreinaromero.com/recipes/mini_torta_marmoleada/</link><pubDate>Thu, 16 Dec 2021 19:28:40 -0500</pubDate><guid>https://andreinaromero.com/recipes/mini_torta_marmoleada/</guid><description>Torta base Ingrediente Cantidad Huevos 2 Harina de trigo 130 gramos Sal Pizca Aceite vegetal 100 ml Yogurt 40 ml Azúcar 165 grs Vainilla 1/2 cucharada Polvo de hornear 1/2 cucharadita Ron 10 ml Estación vainilla Ingrediente Cantidad Vainilla 1/4 cucharadita Yogurt 20 ml Harina de trigo 15 gramos Estación chocolate Ingrediente Cantidad Café negro líquido 20 ml Chocolate oscuro 8 gramos Aceite vegetal 5 ml Cacao 20 gramos Puedes ver el procedimiento completo aquí: Video de Youtube</description></item><item><title>Postre navideño de tres chocolates</title><link>https://andreinaromero.com/recipes/postre_tres_chocolates/</link><pubDate>Thu, 09 Dec 2021 19:13:44 -0500</pubDate><guid>https://andreinaromero.com/recipes/postre_tres_chocolates/</guid><description>Ingredientes - Medidas en gramos Ingrediente Cantidad Galletas de figuras navideñas 140 gramos Leche 125 gramos Ron 1/2 cucharada Canela en polvo 1/2 cucharadita Queso crema 210 gramos Crema para batir 300 ml Chocolate oscuro 150 gramos Chocolate con leche 150 gramos Chocolate blanco 150 gramos Ingredientes - Medidas en tazas Ingrediente Cantidad Galletas de figuras navideñas 2 tazas Leche 1/2 taza Ron 1/2 cucharada Canela en polvo 1/2 cucharadita Queso crema 1 taza Crema para batir 1 taza y 6 cucharadas Chocolate oscuro 1 taza Chocolate con leche 1 taza Chocolate blanco 1 taza Procedimiento Preparar 4 recipientes de postres individuales En un bowl revolver la leche con el ron y la canela Remojar las galletas y usarlas como base de los moldes En otro bowl apto para el calor colocar 1/3 de taza de queso crema (70 gramos), 100 ml de la crema para batir (1/3 taza con dos cucharadas) y el chocolate oscuro Derretir a baño de maria, ir revolviendo con espátula de silicona para integrar Agregar la mezcla de chocolate oscuro sobre los recipientes con las galletas Agregar otra capa de galletas remojadas y refrigerar mientras preparamos la otra mezcla de chocolate En otro bowl apto para el calor colocar 1/3 de taza de queso crema (70 gramos), 100 ml de la crema para batir (1/3 taza con dos cucharadas) y el chocolate con leche Derretir a baño de maria, ir revolviendo con espátula de silicona para integrar Agregar una capa de mezcla de chocolate con leche en los recipientes Agregar otra capa de galletas remojadas y refrigerar mientras preparamos la otra mezcla de chocolate En otro bowl apto para el calor colocar 1/3 de taza de queso crema (70 gramos), 100 ml de la crema para batir (1/3 taza con dos cucharadas) y el chocolate blanco Derretir a baño de maria, ir revolviendo con espátula de silicona para integrar Agregar una capa de mezcla de chocolate blanco en los recipientes Decorar con sprinkles navideños Refrigerar durante toda la noche Tips Yo usé galletas ducales de navidad, recomiendo usar cualquier galleta navideña sin cremas ni rellenos Puedes usar chocolate real o cobertura, yo utilicé cobertura Puedes decorar este postre como prefieras, yo utilicé sprinkles navideños y una galleta en forma de estrella en la parte superior, que belleza!</description></item><item><title>Piña Colada</title><link>https://andreinaromero.com/recipes/pina_colada/</link><pubDate>Wed, 08 Dec 2021 20:49:08 -0500</pubDate><guid>https://andreinaromero.com/recipes/pina_colada/</guid><description>Ingredientes Ingrediente Cantidad Ron blanco 1/4 tazas + 2 cucharadas Hielo 4 tazas Piña natural 1 taza Crema de coco 1/2 taza Leche de coco 1/3 taza Jugo de Piña 1/4 taza Limón 1/2 Nuez moscada 1 Pizca Piña en lata 1 taza Estevia 1 sobre Puedes ver el procedimiento completo aquí: Video de Youtube</description></item><item><title>Raviolis</title><link>https://andreinaromero.com/recipes/raviolis/</link><pubDate>Wed, 08 Dec 2021 11:19:48 -0500</pubDate><guid>https://andreinaromero.com/recipes/raviolis/</guid><description>Masa Ingrediente Cantidad Huevos grandes tipo L 3 Harina de trigo 2 tazas Sal 1/2 cucharadita Aceite de oliva 2 cucharadas Agua 3 cucharadas Relleno de ricota Ingrediente Cantidad Queso tipo Ricota 1 taza Queso Parmesano rallado 1/2 taza Queso Mozarella rallado 1/2 taza Ralladura de limón 1/2 cucharadita Pimienta negra 1/4 cucharadita Sal 1/4 cucharadita Ajo en polvo 1/4 cucharadita Salsa Marinara Ingrediente Cantidad Cebolla pequeña 1 Aceite de oliva 1 cucharada Agua 1 taza Lata de tomates picados 790 gramos Pimienta negra 1/4 cucharadita Sal 1 cucharadita Cabezas de ajo 8 Azúcar 1/2 cucharadita Pimenta negra 1/4 cucharadita Condimento italiano 1/2 cucharadita Puedes ver el procedimiento completo aquí: Video de Youtube</description></item><item><title>Torta Maria Luisa Saludable</title><link>https://andreinaromero.com/recipes/maria_luisa_saludable/</link><pubDate>Sun, 28 Nov 2021 11:35:17 -0500</pubDate><guid>https://andreinaromero.com/recipes/maria_luisa_saludable/</guid><description>Torta Ingrediente Cantidad Huevos grandes tipo L 6 Edulcorante 2 y 1/2 tazas Harina de espelta 4 tazas Polvo para hornear 3 cucharaditas Sal rosada o Sal marina 1 cucharadita Leche 1 taza Ralladura de naranja 4 cucharaditas Aceite de oliva suave 1 taza Jugo de naranja 1 taza Mermelada de frutos rojos Ingrediente Cantidad Fresas 2 tazas Mora 2 tazas Edulcorante 1 taza Limón 2 Puedes ver el procedimiento completo aquí: Video de Youtube</description></item><item><title>Pink Macarons</title><link>https://andreinaromero.com/recipes/pink_macarons/</link><pubDate>Fri, 26 Nov 2021 17:51:20 -0500</pubDate><guid>https://andreinaromero.com/recipes/pink_macarons/</guid><description>Macarons Ingrediente Cantidad Claras de huevo 3 Azúcar pulverizada 2 tazas Harina de almendra 1 taza Azúcar granulada 1/4 de taza Sal 1/4 cucharadita Colorante rosado 3 gotas Relleno Ingrediente Cantidad Queso crema 110 gramos Mantequilla con sal 2 cucharadas Azúcar pulverizada 6 cucharadas Vainilla 1/2 cucharadita Colorante rosado 1 gota Puedes ver el procedimiento completo aquí: Video de Youtube</description></item><item><title>Cheesecake vegana de frutos rojos</title><link>https://andreinaromero.com/recipes/cheesecake_vegana_frutos_rojos/</link><pubDate>Tue, 23 Nov 2021 18:54:37 -0500</pubDate><guid>https://andreinaromero.com/recipes/cheesecake_vegana_frutos_rojos/</guid><description>Medidas en Gramos La Base Ingrediente Cantidad Harina de almendra 50 gramos Avena en hojuelas 100 grs Dátiles 250 grs Aceite de coco 1/2 cucharada La Mezcla Ingrediente Cantidad Marañones 165 gramos Crema de coco 400 ml Estevia 10 gramos Gelatina sin sabor 20 gramos Mermelada de frutos rojos 160 gramos Mermelada de frutos rojos | 1 Porción Ingrediente Cantidad Fresas 150 gramos Moras 150 gramos Estevia 1 cucharada y media Monk Fruit 1 cucharada y media Limón 1/2 Medidas en Tazas La Base Ingrediente Cantidad Harina de almendra 3/4 de taza Avena en hojuelas 1 y 1/4 de tazas Dátiles 1 y 3/4 tazas Aceite de coco 1/2 cucharada La Mezcla Ingrediente Cantidad Marañones 1 taza y 3 cucharadas Crema de coco 1 y 1/2 tazas Estevia 1 cucharada Gelatina sin sabor 2 y 1/2 cucharadas Mermelada de frutos rojos 3/4 de taza Mermelada de frutos rojos | 1 Porción Ingrediente Cantidad Fresas 1 y 1/4 de taza Moras 1 y 1/4 de taza Estevia 1 cucharada y media Monk Fruit 1 cucharada y media Limón 1/2 Procedimiento de la base de la cheesecake Remojar los dátiles en agua tibia por 30 minutos porque los necesitamos hidratados Luego colocar los dátiles en una procesadora para volverlos puré, le podemos agregar un poco de la misma agua del remojo para formar una pasta más suave En un bowl colocar la pasta de dátiles, la harina de almendras, la avena, el aceite de coco y amasar para integrar muy bien todos los ingredientes.</description></item><item><title>Granola de nueces y semillas</title><link>https://andreinaromero.com/recipes/granola_nueces_semillas/</link><pubDate>Fri, 19 Nov 2021 20:52:04 -0500</pubDate><guid>https://andreinaromero.com/recipes/granola_nueces_semillas/</guid><description>Ingredientes Ingrediente Cantidad Almendras 1/2 taza Marañones 1/2 taza Coco deshidratado sin azúcar 1/2 taza Semillas de girasol 1/2 taza Ajonjolí 1/3 taza Chia 3 cucharadas Sal 1 pizca Sirope de dátiles 3 cucharadas Aceite de coco 2 cucharadas Estevia 1 sobre Puedes ver el procedimiento completo aquí: Video de Youtube</description></item><item><title>Galletas con chispas de chocolate</title><link>https://andreinaromero.com/recipes/galletas_chips_chocolate/</link><pubDate>Tue, 16 Nov 2021 20:49:48 -0500</pubDate><guid>https://andreinaromero.com/recipes/galletas_chips_chocolate/</guid><description> Galletas (Medidas en Gramos) Ingrediente Cantidad Huevos 2 Azúcar morena 180 grs Azúcar granulada 200 grs Mantequilla sin sal 225 gramos Vainilla 2 cucharaditas Harina de trigo 470 gramos Sal 1 cucharadita Bicarbonato de sodio 1 cucharadita Polvo para hornear 1 cucharadita Canela 1 cucharadita Chocolate oscuro en trozos pequeños 100 gramos Galletas (Medidas en Tazas) Ingrediente Cantidad Huevos 2 Azúcar morena 3/4 taza Azúcar granulada 1 taza Mantequilla sin sal 1 taza Vainilla 2 cucharaditas Harina de trigo 3 y 3/4 tazas Sal 1 cucharadita Bicarbonato de sodio 1 cucharadita Polvo para hornear 1 cucharadita Canela 1 cucharadita Chocolate oscuro en trozos pequeños 3/4 tazas Procedimiento de las galletas En el bowl de la batidora con el paddle attachment añadir la mantequilla, con el azúcar moreno y el azúcar blanca, batir a velocidad media alta hasta que se integren, aproximadamente por 5 minutos Agregar los huevos y la vainilla, batir hasta integrar, aproximadamente por 5 minutos Agregar los ingredientes secos: la harina, polvo para hornear, bicarbonato, canela, sal, batir hasta incorporar, no sobrebatir Agregar los chips de chocolate e integrar usando una espátula de silicona Dividir la mezcla a la mitad y cada mitad envolverla en papel transparente y refrigerar por una hora o durante toda la noche Formar bolitas para las galletas y volverlas a refrigerar mientras el horno se precalienta a 180 C, aproximadamente 10 minutos Luego hornear las galletas usando bandejas para horno con papel parafinado o un tapete de silicona, hasta que el borde de abajo esté ligeramente dorado, aproximadamente de 13 a 15 minutos Salieron 18 galletas Tips Podemos usar chips de chocolate ó chocolote picado en trozos, lo recomendable aquí es que sea un chocolate oscuro para resaltar sabores La mantequilla debe estar a temperatura ambiente El tamaño de las bolitas para formar las galletas es al gusto, yo las hice de 65 a 67 gramos pesando cada porción de masa, esto con el fin de que queden parejas Tiempo aproximado de horneado de 13 a 15 minutos Colocar las bolitas en la bandeja separadas para que no se peguen, yo hornié 6 galletas en cada tanda</description></item><item><title>Galletas de mantequilla con merengue de arándanos</title><link>https://andreinaromero.com/recipes/galletas_mantequilla_con_merengue_de_arandanos/</link><pubDate>Mon, 15 Nov 2021 20:27:20 -0500</pubDate><guid>https://andreinaromero.com/recipes/galletas_mantequilla_con_merengue_de_arandanos/</guid><description>Galletas Ingrediente Cantidad Huevos 1 Azúcar pulverizada 150 grs Mantequilla sin sal 225 gramos Vainilla 1 cucharada Harina de trigo 390 gramos Harina de almendra 30 gramos Sal 5 gramos Merengue suizo Ingrediente Cantidad Claras de huevo 100 gramos Azúcar 200 gramos Jugo de limón 1 cucharadita Mermelada de arándanos 40 gramos Mermelada de arándanos Ingrediente Cantidad Arándanos 200 gramos Azúcar 80 gramos Jugo de limón 1 cucharadita Puedes ver el procedimiento completo aquí: Video de Youtube</description></item><item><title>Galletas de avena y zanahoria</title><link>https://andreinaromero.com/recipes/galletas_avena_y_zanahoria/</link><pubDate>Tue, 09 Nov 2021 21:09:41 -0500</pubDate><guid>https://andreinaromero.com/recipes/galletas_avena_y_zanahoria/</guid><description>Galletas - Medidas en gramos Ingrediente Cantidad Huevos 1 Azúcar 90 grs Mantequilla sin sal 55 gramos Vainilla 1/2 cucharadita Harina de trigo 114 gramos Avena 110 gramos Sal 1/4 cucharadita Pasitas 55 gramos Zanahoria rallada 175 gramos Polvo para hornear 1/2 cucharadita Bicarbonato de sodio 1/2 cucharadita Canela 1/2 cucharadita Galletas - Medidas en tazas Ingrediente Cantidad Huevos 1 Azúcar 1/2 taza Mantequilla sin sal 1/2 taza Vainilla 1/2 cucharadita Harina de trigo 1 taza Avena 1 y 1/4 tazas Sal 1/4 cucharadita Pasitas 1/2 taza Zanahoria 1 Polvo para hornear 1/2 cucharadita Bicarbonato de sodio 1/2 cucharadita Canela 1/2 cucharadita Procedimiento de las galletas Precalentar el horno a 160 C En un bowl agregar la mantequilla con el azúcar y mezclar, podemos usar una cuchara de madera Agregar el huevo y la vainilla, mezclar En otro bowl mezclamos los ingredientes secos: harina, sal, polvo para hornear, bicarbonato, canela Agregar los ingredientes secos a la mantequilla con el huevo, mezclar Agregar la avena y las pasas mezclar con movimientos envolventes, podemos usar una espátula de silicona Agregar la zanahoria rallada con movimientos envolventes En una bandeja para horno con papel parafinado o un tapete de silicona ir formando las galletas porcionadas, salen aproximadamente 14 galletas Hornear hasta que se doren ligeramente por debajo, aproximadamente de 20 a 25 minutos.</description></item><item><title>Brownie Chicludo con Arequipe Sin Azúcar</title><link>https://andreinaromero.com/recipes/brownie-chicludo-arequipe-sin-azucar/</link><pubDate>Mon, 25 Oct 2021 19:55:11 -0500</pubDate><guid>https://andreinaromero.com/recipes/brownie-chicludo-arequipe-sin-azucar/</guid><description>Brownie Ingrediente Cantidad Huevos 1 + 1 clara Polvo para hornear 2 cucharaditas Monk fruit 30 grs Estevia 10 grs Cacao en polvo 45 gramos Chocolate 40 gramos Ghee 45 gramos Crema de algún fruto seco 360 gramos Arequipe sin lactosa Ingrediente Cantidad Leche vegetal 175 ml Monk fruit oro 15 grs Vainilla 1 cucharadita Puedes ver el procedimiento completo aquí: Video de Youtube</description></item><item><title>Torta Choco Café rellena y cubierta con Chantillly sabor a Café</title><link>https://andreinaromero.com/recipes/torta-choco-cafe-chantillly-cafe/</link><pubDate>Fri, 22 Oct 2021 10:24:44 -0500</pubDate><guid>https://andreinaromero.com/recipes/torta-choco-cafe-chantillly-cafe/</guid><description>Torta Ingrediente Cantidad Huevos 6 Café 240 ml Ron 30 ml Aceite vegetal 330 ml Vainilla 1 cucharada Polvo para hornear 1 cucharadita Harina tradicional 400 grs Azúcar 500 grs Sal 1/4 cucharadita Café instantáneo 1/2 cucharadita Cacao en polvo 100 gramos Chocolate con leche 70 gramos Crema Ingrediente Cantidad Crema para batir 600 ml Queso crema 150 grs Vainilla 1 1/2 cucharaditas Gelatina en polvo sin sabor 3/4 cucharada Agua fria 45 grs Café instantáneo 3 cucharadas Azúcar pulverizada 150 grs Puedes ver el procedimiento completo aquí: Video de Youtube</description></item><item><title>Torta de naranja con crema de chocolate</title><link>https://andreinaromero.com/recipes/torta-naranja-crema-chocolate/</link><pubDate>Tue, 12 Oct 2021 09:16:29 -0500</pubDate><guid>https://andreinaromero.com/recipes/torta-naranja-crema-chocolate/</guid><description>Torta Ingrediente Cantidad Huevos 6 Jugo de naranja 260 ml Ron 30 ml Mantequilla o margarina 300 grs Vainilla blanca 2 cucharadas Polvo para hornear 1 cucharadita Ralladura de naranja 1 Harina tradicional 500 grs Azúcar 500 grs Crema Ingrediente Cantidad Mantequilla sin sal 100 grs Manteca vegetal 100 grs Agua 1/4 taza Nutella 100 grs Sirope de chocolate 100 grs Ron 10 grs Azúcar pulverizada 200 grs Cacao 100 grs Sal una pizca Puedes ver el procedimiento completo aquí: Video de Youtube</description></item></channel></rss>