<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>recetas base on Aprendamos juntos de repostería</title><link>https://andreinaromero.com/categories/recetas-base/</link><description>Recent content in recetas base on Aprendamos juntos de repostería</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><lastBuildDate>Fri, 15 Mar 2024 20:06:05 -0500</lastBuildDate><atom:link href="https://andreinaromero.com/categories/recetas-base/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Galletas de mantequilla rellenas con nutella</title><link>https://andreinaromero.com/recipes/galletas_huevo_pascua/</link><pubDate>Fri, 15 Mar 2024 20:06:05 -0500</pubDate><guid>https://andreinaromero.com/recipes/galletas_huevo_pascua/</guid><description>Galletas Ingrediente Cantidad Huevo L 1 Azúcar pulverizada 200 grs Mantequilla sin sal 250 gramos Vainilla 1 cucharadita Harina de trigo 500 gramos Sal 1/2 cucharadita Puedes ver el procedimiento completo aquí:
Procedimiento de las galletas Tamizar la harina de trigo. Agregar la sal, mezclar Agregar la mantequilla en el bowl de la batidora de pedestal con la paleta.</description></item><item><title>Torta Marmoleada Receta Base</title><link>https://andreinaromero.com/recipes/torta_marmoleada_receta_base/</link><pubDate>Fri, 02 Feb 2024 17:09:59 -0500</pubDate><guid>https://andreinaromero.com/recipes/torta_marmoleada_receta_base/</guid><description>Torta base Ingrediente Cantidad Huevos L 4 Sal Pizca Mantequilla sin sal 200 grs Azúcar granulada 300 grs Mitad Vainilla Ingrediente Cantidad Vainilla 1 cucharadita Leche 125 ml Harina de trigo 180 gramos Polvo de hornear 1 y 1/2 cucharaditas Mitad Chocolate Ingrediente Cantidad Leche 125 ml Cacao en polvo 30 gramos Harina de trigo 150 gramos Polvo de hornear 1 y 1/2 cucharaditas Puedes ver el procedimiento completo aquí: [Video de Youtube]()</description></item><item><title>Crema Mantequilla de sabor a chocolate y café</title><link>https://andreinaromero.com/recipes/crema_mocha/</link><pubDate>Mon, 07 Aug 2023 19:41:10 -0500</pubDate><guid>https://andreinaromero.com/recipes/crema_mocha/</guid><description>Crema Sabor a Chocolate y Café Ingrediente Cantidad Claras de huevo L 5 Azúcar blanca granulada 1 taza Extracto de Vainilla 1 cucharadita Azúcar pulverizada 1 taza Cremor tártaro 1/4 cucharadita Mantequilla sin sal 450 gramos Chocolate oscuro 140 gramos Agua caliente 1 cucharada Café instantáneo en polvo 1 cucharada Puedes ver el procedimiento completo aquí</description></item><item><title>Torta de Chocolate Esponjosa</title><link>https://andreinaromero.com/recipes/torta_chocolate_esponjosa/</link><pubDate>Thu, 06 Jul 2023 18:35:37 -0500</pubDate><guid>https://andreinaromero.com/recipes/torta_chocolate_esponjosa/</guid><description>Torta Ingrediente Cantidad Huevos medianos 3 Bicarbonato 1 cucharadita Mantequilla sin sal 3/4 taza Vainilla 2 cucharaditas Harina tradicional 2 y 1/2 tazas Azúcar 1 y 1/2 tazas Sal 1/2 cucharadita Chocolate oscuro 170 gramos Leche 1 y 1/2 tazas Puedes ver el procedimiento completo aquí</description></item><item><title>Crema Chantilly</title><link>https://andreinaromero.com/recipes/crema_chantilly/</link><pubDate>Thu, 22 Jun 2023 20:10:10 -0500</pubDate><guid>https://andreinaromero.com/recipes/crema_chantilly/</guid><description>Crema Chantilly Ingrediente Cantidad Crema de leche para batir 400 ml Azúcar pulverizada 100 gramos Queso Crema 200 gramos Gelatina en polvo sin sabor 1 cucharadita Agua 20 ml Vainilla 1 cucharadita Puedes ver el procedimiento completo aquí
Procedimiento En un recipiente revolver la gelatina en polvo sin sabor con el agua, y dejarla reposar por 10 minutos.</description></item><item><title>Crema Pastelera</title><link>https://andreinaromero.com/recipes/crema_pastelera/</link><pubDate>Tue, 13 Jun 2023 20:17:02 -0500</pubDate><guid>https://andreinaromero.com/recipes/crema_pastelera/</guid><description>Crema Pastelera Ingrediente Cantidad Leche entera 500 ml Azúcar granulada 100 gramos Yemas de Huevo Mediano 4 Maicena 45 gramos Vainilla 2 cucharaditas Puedes ver el procedimiento completo aquí
Procedimiento En una olla agregar la leche, la mitad del azúcar y la vainilla. Revolver y llevar a fuego medio bajo hasta que comience a burbujear alrededor.</description></item><item><title>Torta de Limón</title><link>https://andreinaromero.com/recipes/torta_de_limon/</link><pubDate>Thu, 08 Jun 2023 19:51:53 -0500</pubDate><guid>https://andreinaromero.com/recipes/torta_de_limon/</guid><description>Torta Ingrediente Cantidad Huevos medianos 4 Zumo de limón 110 ml Ron 20 ml Aceite vegetal 200 ml Vainilla blanca 1 cucharada Polvo para hornear 1/2 cucharadita Harina tradicional 330 grs Azúcar 330 grs Sal Una pizca Ralladura de limón 1 Yogurt natural sin azúcar 50 ml Puedes ver el procedimiento completo aquí</description></item><item><title>Crema de Oreo y Leche Condensada</title><link>https://andreinaromero.com/recipes/crema_oreo_y_leche_condensada/</link><pubDate>Wed, 01 Mar 2023 20:10:26 -0500</pubDate><guid>https://andreinaromero.com/recipes/crema_oreo_y_leche_condensada/</guid><description>Crema mantequilla Ingrediente Cantidad Oreo de Chocolate 10 Leche Condensada 300 gramos Margarina 112 gramos Mantequilla sin sal 112 gramos Puedes ver el procedimiento completo aquí
Procedimiento Colocar las galletas oreo con crema incluida en un procesador de alimentos y pulverizarlas. Colocar la mantequilla y la margarina en el bowl de la batidora de pedestal con la paleta, y batir a velocidad media alta por aproximadamente 2 minutos.</description></item><item><title>Torta de Chocolate estilo Brownie</title><link>https://andreinaromero.com/recipes/torta_choco_brownie/</link><pubDate>Tue, 14 Feb 2023 19:52:47 -0500</pubDate><guid>https://andreinaromero.com/recipes/torta_choco_brownie/</guid><description>Torta Ingrediente Cantidad Huevos 6 Café 120 ml Ron 30 ml Aceite vegetal 330 ml Vainilla 1 cucharada Polvo para hornear 1 cucharadita Harina tradicional 400 grs Azúcar 500 grs Sal 1/4 cucharadita Cacao en polvo 125 gramos Chocolate oscuro 50 gramos Leche 120 ml Puedes ver el procedimiento completo aquí</description></item><item><title>Glaseado Real</title><link>https://andreinaromero.com/recipes/glaseado_real/</link><pubDate>Thu, 08 Sep 2022 09:47:00 -0500</pubDate><guid>https://andreinaromero.com/recipes/glaseado_real/</guid><description>Este glaseado es también conocido como royal icing, o glasé real. Sirve para hacer decoraciones a tus galletas. Se puede elaborar bien sea con claras de huevo o como te voy a mostrar a continuación, usando albúmina en polvo, que no es nada más y nada menos que huevo en polvo. A mi me gusta más usar la albúmina porque me parece más práctico, además, de que con las claras de huevo, deberás asegurarte de que sean pasteurizadas para que sean seguras de consumir.</description></item><item><title>Galletas de Mantequilla</title><link>https://andreinaromero.com/recipes/galletas_mantequilla/</link><pubDate>Fri, 02 Sep 2022 09:18:40 -0500</pubDate><guid>https://andreinaromero.com/recipes/galletas_mantequilla/</guid><description>Galletas Ingrediente Cantidad Huevos 1 Azúcar pulverizada 150 grs Mantequilla sin sal 225 gramos Vainilla 2 cucharadas Harina de trigo 420 gramos Sal 5 gramos Puedes ver el procedimiento completo aquí:
Procedimiento de las galletas En un bowl agregar la harina de trigo y el azúcar pulverizada.</description></item><item><title>Crema mantequilla con base de merengue suizo</title><link>https://andreinaromero.com/recipes/crema_mantequilla_con_merengue_suizo/</link><pubDate>Fri, 12 Aug 2022 15:39:38 -0500</pubDate><guid>https://andreinaromero.com/recipes/crema_mantequilla_con_merengue_suizo/</guid><description>Hasta ahora esta crema me parece perfecta para rellenar y cubrir tortas y cupcakes, queda suave, super cremosa, te permite hacer figuras con manga y además es resistente a climas cálidos. Su sabor no es exageradamente dulce, así que en otras palabras: para mí es perfecta.
Para realizarla debemos preparar primero un merengue suizo que será la base de esta crema.
Crema mantequilla Ingrediente Cantidad Claras de huevo L 5 Azúcar blanca granulada 1 taza Extracto de Vainilla 1 cucharadita Azúcar pulverizada 1 taza Cremor tártaro 1/4 cucharadita Mantequilla sin sal 450 gramos Puedes ver el procedimiento completo aquí</description></item><item><title>Torta de Naranja y Canela</title><link>https://andreinaromero.com/recipes/torta_naranja_canela/</link><pubDate>Wed, 03 Aug 2022 11:27:22 -0500</pubDate><guid>https://andreinaromero.com/recipes/torta_naranja_canela/</guid><description>Torta Ingrediente Cantidad Huevos 4 Ron 20 ml Mantequilla sin sal 200 grs Canela 1 cucharada Polvo para hornear 1/2 cucharadita Harina tradicional 330 grs Azúcar 320 grs Sal 1/8 cucharadita Ralladura de naranja 1/2 Jugo de naranja 170 ml Puedes ver el procedimiento completo aquí:</description></item><item><title>Crema Chantilly de Café</title><link>https://andreinaromero.com/recipes/chantilly_cafe/</link><pubDate>Wed, 29 Jun 2022 19:08:42 -0500</pubDate><guid>https://andreinaromero.com/recipes/chantilly_cafe/</guid><description>Crema Chantilly de Café Ingrediente Cantidad Crema de leche 600 ml Queso crema 150 grs Extracto de Vainilla 1 y 1/2 cucharadita Azúcar pulverizada 100 grs Gelatina en polvo sin sabor 1/2 cucharada + 1 cucharadita Agua 2 cucharadas y media Café instantáneo en polvo 3 cucharadas Puedes ver el procedimiento completo aquí</description></item><item><title>Ganache de chocolate con leche</title><link>https://andreinaromero.com/recipes/ganache_chocolate_leche/</link><pubDate>Wed, 22 Jun 2022 09:08:36 -0500</pubDate><guid>https://andreinaromero.com/recipes/ganache_chocolate_leche/</guid><description>Ganache Ingrediente Cantidad Crema de leche 100 grs Chocolate con leche 150 grs Puedes ver el procedimiento completo aquí
Procedimiento Picar el chocolate con leche en trozos pequeños y colocarlo en un recipiente. Calienta la crema de leche sin dejarla hervir completamente. Agregar la crema de leche caliente directamente sobre el chocolate. Trata de cubrir el chocolate lo más posible con la crema de leche.</description></item><item><title>Torta de Chocolate y Café</title><link>https://andreinaromero.com/recipes/torta_choco_cafe/</link><pubDate>Tue, 14 Jun 2022 07:24:01 -0500</pubDate><guid>https://andreinaromero.com/recipes/torta_choco_cafe/</guid><description>Torta Ingrediente Cantidad Huevos 6 Café 240 ml Ron 30 ml Aceite vegetal 330 ml Vainilla 1 cucharada Polvo para hornear 1 cucharadita Harina tradicional 400 grs Azúcar 500 grs Sal 1/4 cucharadita Café instantáneo 1/2 cucharadita Cacao en polvo 100 gramos Chocolate con leche 70 gramos Puedes ver el procedimiento completo aquí</description></item><item><title>Merengue Suizo</title><link>https://andreinaromero.com/recipes/merengue_suizo/</link><pubDate>Sun, 22 May 2022 17:25:25 -0500</pubDate><guid>https://andreinaromero.com/recipes/merengue_suizo/</guid><description>Merengue suizo Ingrediente Cantidad Claras de huevo 100 grs Azúcar 200 grs Puedes ver el procedimiento completo aquí
Procedimiento En un recipiente apto para el calor mezclar las claras de huevo con el azúcar hasta que se integren completamente, recomiendo usar una espátula de silicona. Colocar el azúcar y las claras en baño de María, batiendo constantemente hasta que el azúcar se derrita completamente.</description></item></channel></rss>