<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>galletas on Aprendamos juntos de reposter칤a</title><link>https://andreinaromero.com/categories/galletas/</link><description>Recent content in galletas on Aprendamos juntos de reposter칤a</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><lastBuildDate>Fri, 15 Mar 2024 20:06:05 -0500</lastBuildDate><atom:link href="https://andreinaromero.com/categories/galletas/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Galletas de mantequilla rellenas con nutella</title><link>https://andreinaromero.com/recipes/galletas_huevo_pascua/</link><pubDate>Fri, 15 Mar 2024 20:06:05 -0500</pubDate><guid>https://andreinaromero.com/recipes/galletas_huevo_pascua/</guid><description>Galletas Ingrediente Cantidad Huevo L 1 Az칰car pulverizada 200 grs Mantequilla sin sal 250 gramos Vainilla 1 cucharadita Harina de trigo 500 gramos Sal 1/2 cucharadita Puedes ver el procedimiento completo aqu칤:
Procedimiento de las galletas Tamizar la harina de trigo. Agregar la sal, mezclar Agregar la mantequilla en el bowl de la batidora de pedestal con la paleta.</description></item><item><title>Galletas de Huevo</title><link>https://andreinaromero.com/recipes/galletas_de_huevo/</link><pubDate>Fri, 13 Jan 2023 19:45:12 -0500</pubDate><guid>https://andreinaromero.com/recipes/galletas_de_huevo/</guid><description>Galletas Ingrediente Cantidad Huevos M 3 Leche en polvo 30 grs Az칰car granulada 220 grs Mantequilla sin sal 100 gramos Vainilla 1 cucharadita Harina de trigo 420 gramos Sal 1/2 cucharadita Polvo para hornear 1 cucharadita Ralladura de lim칩n 1 Colorante amarillo 3 gotas Procedimiento de las galletas En un bowl revolver los ingredientes secos: harina de trigo, leche en polvo y polvo de hornear.</description></item><item><title>Galletas de Candy Corn</title><link>https://andreinaromero.com/recipes/galletas_candy_corn/</link><pubDate>Sat, 01 Oct 2022 19:54:24 -0500</pubDate><guid>https://andreinaromero.com/recipes/galletas_candy_corn/</guid><description>Estas galletas me gustan mucho porque adem치s de verse divertidas con esos caramelos coloridos de maiz, saben super deliciosas. Muy recomendadas! 游눮
Galletas Ingrediente Cantidad Huevos 1 Az칰car morena 90 grs Az칰car granulada 100 grs Mantequilla sin sal 112 gramos Vainilla 1 cucharadita Harina de trigo 235 gramos Sal 1/2 cucharadita Bicarbonato de sodio 1/2 cucharadita Polvo para hornear 1/2 cucharadita Canela 1/2 cucharadita Chips chocolate blanco 50 gramos Caramelos de maiz troceados 50 gramos Caramelos de maiz enteros 27 Puedes ver el procedimiento completo aqu칤</description></item><item><title>Galletas Nutritivas de Almendras</title><link>https://andreinaromero.com/recipes/galletas_nutritivas_almendras/</link><pubDate>Fri, 23 Sep 2022 20:40:58 -0500</pubDate><guid>https://andreinaromero.com/recipes/galletas_nutritivas_almendras/</guid><description>Estas galletas nutritivas quedan deliciosas y a pesar de que contienen espinacas no se les siente ese sabor. Tambi칠n contienen coco y ajonjol칤. Quedar치n perfectas como snacks o postre.
Galletas Ingrediente Cantidad Huevos 2 Miel 4 cucharadas Aceite de coco 1/3 taza Vainilla 1 cucharadita Harina de almendras 2 tazas Harina de coco 2 cucharadas Sal Pizca Ajonjol칤 3 cucharadas Coco rallado 1/4 taza Polvo para hornear 1 cucharadita Espinaca 1 y 1/2 tazas Vainilla 1 cucharadita Chocolate picado 1/4 taza Puedes ver el procedimiento completo aqu칤</description></item><item><title>Galletas de Mantequilla</title><link>https://andreinaromero.com/recipes/galletas_mantequilla/</link><pubDate>Fri, 02 Sep 2022 09:18:40 -0500</pubDate><guid>https://andreinaromero.com/recipes/galletas_mantequilla/</guid><description>Galletas Ingrediente Cantidad Huevos 1 Az칰car pulverizada 150 grs Mantequilla sin sal 225 gramos Vainilla 2 cucharadas Harina de trigo 420 gramos Sal 5 gramos Puedes ver el procedimiento completo aqu칤:
Procedimiento de las galletas En un bowl agregar la harina de trigo y el az칰car pulverizada.</description></item><item><title>Galletas de chocolate y coco en forma de nido de p치jaros</title><link>https://andreinaromero.com/recipes/galletas_nido_chocolate_y_coco/</link><pubDate>Sun, 27 Mar 2022 09:01:07 -0500</pubDate><guid>https://andreinaromero.com/recipes/galletas_nido_chocolate_y_coco/</guid><description>Galletas Ingrediente Cantidad Claras de huevo 3 Az칰car 2/3 taza Cacao en Polvo 1/4 de taza Vainilla 1 cucharadita Chocolate oscuro o Cobertura 198 gramos Sal 5 gramos Coco rallado deshidratado 2 y 1/2 tazas Decoraci칩n Ingrediente Royal Icing Mini huevos de chocolate Procedimiento de las galletas Precalentar el horno a 175 C Derretir el chocolate a ba침o de maria o en el microondas en int칠rvalos de 30 segundos En un bowl aparte mezclar las claras de huevo con el az칰car por aproximadamente 5 minutos.</description></item><item><title>Galletas con chispas de chocolate</title><link>https://andreinaromero.com/recipes/galletas_chips_chocolate/</link><pubDate>Tue, 16 Nov 2021 20:49:48 -0500</pubDate><guid>https://andreinaromero.com/recipes/galletas_chips_chocolate/</guid><description>Galletas (Medidas en Gramos) Ingrediente Cantidad Huevos 2 Az칰car morena 180 grs Az칰car granulada 200 grs Mantequilla sin sal 225 gramos Vainilla 2 cucharaditas Harina de trigo 470 gramos Sal 1 cucharadita Bicarbonato de sodio 1 cucharadita Polvo para hornear 1 cucharadita Canela 1 cucharadita Chocolate oscuro en trozos peque침os 100 gramos Galletas (Medidas en Tazas) Ingrediente Cantidad Huevos 2 Az칰car morena 3/4 taza Az칰car granulada 1 taza Mantequilla sin sal 1 taza Vainilla 2 cucharaditas Harina de trigo 3 y 3/4 tazas Sal 1 cucharadita Bicarbonato de sodio 1 cucharadita Polvo para hornear 1 cucharadita Canela 1 cucharadita Chocolate oscuro en trozos peque침os 3/4 tazas Procedimiento de las galletas En el bowl de la batidora con el paddle attachment a침adir la mantequilla, con el az칰car moreno y el az칰car blanca, batir a velocidad media alta hasta que se integren, aproximadamente por 5 minutos Batir ligeramente los huevos con la vainilla usando un tenedor y agregarlos a la mezcla.</description></item><item><title>Galletas de mantequilla con merengue de ar치ndanos</title><link>https://andreinaromero.com/recipes/galletas_mantequilla_con_merengue_de_arandanos/</link><pubDate>Mon, 15 Nov 2021 20:27:20 -0500</pubDate><guid>https://andreinaromero.com/recipes/galletas_mantequilla_con_merengue_de_arandanos/</guid><description>Galletas Ingrediente Cantidad Huevos 1 Az칰car pulverizada 150 grs Mantequilla sin sal 225 gramos Vainilla 1 cucharada Harina de trigo 390 gramos Harina de almendra 30 gramos Sal 5 gramos Merengue suizo Ingrediente Cantidad Claras de huevo 100 gramos Az칰car 200 gramos Jugo de lim칩n 1 cucharadita Mermelada de ar치ndanos 40 gramos Mermelada de ar치ndanos Ingrediente Cantidad Ar치ndanos 200 gramos Az칰car 80 gramos Jugo de lim칩n 1 cucharadita Puedes ver el procedimiento completo aqu칤: Video de Youtube</description></item><item><title>Galletas de avena y zanahoria</title><link>https://andreinaromero.com/recipes/galletas_avena_y_zanahoria/</link><pubDate>Tue, 09 Nov 2021 21:09:41 -0500</pubDate><guid>https://andreinaromero.com/recipes/galletas_avena_y_zanahoria/</guid><description>Galletas - Medidas en gramos Ingrediente Cantidad Huevos 1 Az칰car 110 grs Mantequilla sin sal 113 gramos Vainilla 1/2 cucharadita Harina de trigo 132 gramos Avena 110 gramos Sal 1/4 cucharadita Pasitas 80 gramos Zanahoria rallada 115 gramos Polvo para hornear 1/2 cucharadita Bicarbonato de sodio 1/2 cucharadita Canela 1/2 cucharadita Galletas - Medidas en tazas Ingrediente Cantidad Huevos 1 Az칰car 1/2 taza Mantequilla sin sal 1/2 taza Vainilla 1/2 cucharadita Harina de trigo 1 taza Avena 1 y 1/4 tazas Sal 1/4 cucharadita Pasitas 1/2 taza Zanahoria 1 Polvo para hornear 1/2 cucharadita Bicarbonato de sodio 1/2 cucharadita Canela 1/2 cucharadita Procedimiento de las galletas Precalentar el horno a 160 C En un bowl agregar la mantequilla con el az칰car y mezclar, podemos usar una cuchara de madera Agregar el huevo y la vainilla, mezclar En otro bowl mezclamos los ingredientes secos: harina, sal, polvo para hornear, bicarbonato, canela Agregar los ingredientes secos a la mantequilla con el huevo, mezclar Agregar la avena y las pasas mezclar con movimientos envolventes, podemos usar una esp치tula de silicona Agregar la zanahoria rallada con movimientos envolventes En una bandeja para horno con papel parafinado o un tapete de silicona ir formando las galletas porcionadas, salen aproximadamente 14 galletas Hornear hasta que se doren ligeramente por debajo, aproximadamente de 20 a 25 minutos.</description></item></channel></rss>