<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: Alimentación | Mi Blog Personal]]></title>
  <link href="http://andreinaromero.com/blog/categories/alimentación/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://andreinaromero.com/"/>
  <updated>2013-11-13T19:34:47-05:00</updated>
  <id>http://andreinaromero.com/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[Andreína Romero]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[La verdad acerca de las dietas]]></title>
    <link href="http://andreinaromero.com/blog/2010/10/27/la-verdad-acerca-de-las-dietas/"/>
    <updated>2010-10-27T14:30:21-05:00</updated>
    <id>http://andreinaromero.com/blog/2010/10/27/la-verdad-acerca-de-las-dietas</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>En estos tiempos donde la palabra dieta ya es normal en el vocabulario de la gran mayoría de personas en el mundo, no está demás hablar algunas verdades acerca de ellas.</p>

<p>Si un día decides por alguna razón comenzar una dieta, la primera verdad es que <strong>SIEMPRE</strong> harás dieta, si un día amaneciste dispuesta a rebajar esos kilos de más porque te gustaría ser como una de esas actrices de cine, y pusiste tu mayor empeño. La verdad es, que desde ese día no sabes en qué te has metido :D has comenzado una dieta de por vida. No hay mayor mentira que decir, esta dieta la tendrás por 1 mes, por 2 meses, porque es obvio que cuando dejes la dieta y comas "normal" llámese normal a comer como antes es lógico que los kilos comenzarán a recuperarse como magia y mucho más rápido en comparación con la
velocidad en la que se bajaron. Así que, aún sin quererlo, has decidido pasar al mundo de "las obsecionadas por la dieta"  el resto de TODA TU VIDA. No te engañes siempre estarás en dieta.</p>

<p>Otra verdad es, que si un dia rompes la dieta por algún motivo, sea porque tu pareja te brindó un helado, no importa, no engordarás tan rapido, para engordar necesitas portarte mal todos los dias.
El exito es una acumulacion de buenos habitos, y el fracaso es una acumulación de malos hábitos, así que, si todos los dias tienes malos hábitos de heladito, chocolatico, papitas fritas, pues vas a engordar, obviamente. Pero por una o dos veces que lo hagas, no exageres sintiéndote irremediablemente mal y diciéndote cada vez que rompas la dieta, esta frase: "Bueno, como me comí este helado qué importa sino ceno lo que dice mi dieta", nooo ESO ES UN ERROR. Si rompes la dieta continúala luego, deja el drama!</p>

<p>Otra verdad es, que si tienes pareja es un poco más difícil contener tu dieta, y pobre de tu pareja!! lo vas a condenar a vivir con esa angustia de las calorías, de que rompiste la dieta, que tienes remordimiento, etc. Cuando se es casado es más difícil guardar la dieta, porque a uno le provoca compartir todo lo que al esposito se le antoje, y ellos si se antojan de todo lo que engorda claro porque no engordan tanto como uno :( así que solteras, aprovechen de estar a dieta.</p>

<p>;-)</p>

<p><a href="https://twitter.com/share">Tweet</a></p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Dieta de los 30]]></title>
    <link href="http://andreinaromero.com/blog/2010/03/12/dieta-de-los-30/"/>
    <updated>2010-03-12T15:15:13-05:00</updated>
    <id>http://andreinaromero.com/blog/2010/03/12/dieta-de-los-30</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Este artículo no se trata del último boom de las dietas, se trata de una realidad que ocurre sobretodo en nosotras las mujeres, ya que, a partir del avance de la edad, comienza a acumularse más de lo que comemos en las zonas problemáticas :S. La razón principal es porque el metabolismo de la mujer cambia a partir de los 30.</p>

<p>El cuerpo sufre una serie de cambios hormonales motivados por el proceso natural de envejecimiento que hace que se acumule grasa con mayor facilidad. La producción de ciertas hormonas que ayudan a quemar grasas en el cuerpo, va disminuyendo con el paso del tiempo ocasionando que, la grasa se acumule en las partes más evidentes, en unas mujeres la barriga es el caso ideal de acumulación de grasa, y en los hombres es, su pancita redondita :D.</p>

<p>Como ejemplo de estas hormonas está la DHEA (dehidroepiandrosterona) cuyo momento de máxima secreción se produce alrededor de los 21 años y que a medida que se va envejeciendo se produce una disminución en su producción, la cuál llega al 90% a los 75 años.</p>

<p>Aparte de la DHEA hay otras hormonas que también van disminuyendo, como la testosterona y la hormona del crecimiento, contribuyendo<strong> </strong> aún más a la pérdida de masa muscular y al descenso general del metabolismo.</p>

<p>Mucha gente después de los 30 sigue confiando en las dietas de tipo milagrosas para intentar adelgazar, sin embargo, no son muchos los buenos resultados que se logran y es por esto que se ven hoy en día a hombres y mujeres gorditos de 35 a 40 años, pese a que toda su vida han sido esclavos de una "fulana" dieta, que si la de los puntos, que si la de la doctora no se qué, etc.</p>

<p>Cómo evitar que esto suceda?</p>

<p>Hay varios tips, que aunque muchos nos cuesten, si se aplican efectivamente se logrará perder esos kilos de más, y además una vez que se alcance el peso ideal nos permitirán mantenerlo. Estos tips se describen a continuación:</p>

<ul>
<li><p>Alimenta tu cuerpo bien, con una alimentación saludable.</p></li>
<li><p>Ejercita tu cuerpo para que se mantenga radiante y en buena forma.</p></li>
<li><p>Evita cenar pesado y en bastante proporción, trata de cenar ligero, el yogurt líquido light con cereal es una buena opción, también las tortillas bimbo integrales con ricotta, o, simplemente un sandwich integral.</p></li>
<li><p>De la misma manera evita los dulces después de las 6 de la tarde.</p></li>
<li><p>Consume comida chatarra si acaso una o dos veces por semana, <strong>NO MÁS DE AHÍ!</strong></p></li>
<li><p>Evita los alimentos fritos o con altas cantidades de calorías.</p></li>
</ul>


<p>Son tips, que suenan sencillos pero cómo cuestan,  sobretodo a la hora de la tarde cuando ataca la ansiedad. Yo me ayudo  con tes antioxidantes como el te verde o el te de herbalife. Dichos tes  son muy buenos para acelerar el metabolismo y ayudar a quemar la grasa  acumulada.</p>

<p>A continuación les dejo otros tips no directamente relacionados con el hábito de mantener el peso, sino, con la salud general del cuerpo y de cómo vernos más radiantes:</p>

<ul>
<li><p>Comenzar a cuidar tu salud visitando al médico periódicamente a  hacerte chequeos. Es tu cuerpo! <strong>CONSIÉNTELO!</strong>,  no sólo lo maltrates con  ejercicios, con trasnochos y dándole roscas, también quiérelo un poco.</p></li>
<li><p>Alimenta tu piel usando métodos de limpieza de cutis a diario, y  cremas con factor de protección solar.</p></li>
<li><p>No te acuestes con maquillaje, eso contamina los poros y no deja que la piel respire normalmente.</p></li>
<li><p>Realiza exfoliaciones a tu piel semanalmente, con un guante de crin o con cualquier esponja gruesa.</p></li>
<li><p>Si vas a la playa no dejes de usar protector solar.</p></li>
<li><p>Cuída siempre tu manera de sentarte y de estar de pie, esto evita problemas posteriores de postura y malas formaciones de nuestra zona del vientre.</p></li>
</ul>


<p>Bueno mis queridos lectores, sino tienen dinero para apuntarte a un gimnasio, eso no es razón para no hacer ejercicios en tu casa, cómprate un mono y unas gomas deportivas y sal a caminar aunque sea, tu corazón, tu mente y sobretodo tu cuerpo te lo agradecerán.</p>

<p>Y mujeres y hombres de 30 a cuidarse aún más!!!</p>

<p>Se les quiere.</p>

<p><a href="https://twitter.com/share">Tweet</a></p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[La alimentación sana es más costosa?]]></title>
    <link href="http://andreinaromero.com/blog/2009/02/05/la-alimentacion-sana-es-mas-costosa/"/>
    <updated>2009-02-05T14:06:16-05:00</updated>
    <id>http://andreinaromero.com/blog/2009/02/05/la-alimentacion-sana-es-mas-costosa</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Puedo decirles que quise hacer un día de limpieza estomacal, quería consumir sólo frutas y vegetales, entonces, al salir del trabajo fui al mercado a comprar frutas, increíblemente, los precios de las frutas están demasiado altos, comparados con los precios de las galletas óreo por ejemplo. Para hablar específicamente de un envase con frutas que me duraría dos días, su costo es: 18 bf, osea por día puedo decir que puedo invertir 9 bf en fruta.</p>

<p>Ese día de limpieza estomacal para mí se vio muy frustrado porque rompía con mi presupuesto estimado para la comida, así que no pude limpiarme como quería.</p>

<p>Ahora bien, hablando en general y ya dejando a un lado el tema de mi día de limpieza, les comento que, después de un excelente y nutritivo desayuno, se puede merendar con alguna fruta a media mañana, de postre o de merienda en la tarde también se puede merendar con alguna fruta seca o yogurt.</p>

<p>Estas meriendas son sanas, pero son costosas comparadas con un cocosete o una óreo que sólo cuesta 1 bf. Eso no es nada, y te queda una buena sensación en el paladar por comerte unas galletas bien sabrosas.</p>

<p>Para resumir e ir concluyendo trato de comentar que la comida saludable es mucho más costosa que la comida no saludable, eso se puede notar en los productos light que están en el mercado. Todos los productos actuales o casi todos tienen su contraparte bajo en calorías, pero cuestan mucho más caros que los convencionales.</p>

<p>Entonces qué nos queda lectores? comer mal? es preocupante esta situación, porque se trata de nuestra alimentación diaria, la cuál se está viendo afectada cada vez más por la comida que no alimenta (chatarra) que precisamente es más económica.</p>

<p>Me despido en este post con mis mejores deseos para que su alimentación sea mejorada y su economía también y así  poder suplir esa área tan importante en nuestro organismo: <strong>LA COMIDA SANA!</strong></p>

<p><a href="https://twitter.com/share">Tweet</a></p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
