<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Vida Diaria on Aprendamos juntos de repostería</title><link>https://andreinaromero.com/tags/vida-diaria/</link><description>Recent content in Vida Diaria on Aprendamos juntos de repostería</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><lastBuildDate>Mon, 04 Jul 2022 16:51:33 -0500</lastBuildDate><atom:link href="https://andreinaromero.com/tags/vida-diaria/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Prioricemos y tendremos mejores resultados</title><link>https://andreinaromero.com/posts/priorizar_tareas/</link><pubDate>Mon, 04 Jul 2022 16:51:33 -0500</pubDate><guid>https://andreinaromero.com/posts/priorizar_tareas/</guid><description>Es que tengo que arreglar el cuarto útil. Desde el año pasado tengo esa tarea pendiente y nada que la hago. Bueno quizá no es una prioridad no? analicemos
lo importante, lo que es necesario hacer y lo urgente. Si pediste vacaciones y tienes algunos días libres del trabajo, los cuales puedes invertir en hacer libremente lo que quieras: ¿qué es lo primero que harías???? buena pregunta ¿verdad? ¿Lanzarte en tu cama y dormir una siesta?</description></item><item><title>Y yo que creía que era organizada</title><link>https://andreinaromero.com/posts/organizacion/</link><pubDate>Mon, 13 Jun 2022 16:48:45 -0500</pubDate><guid>https://andreinaromero.com/posts/organizacion/</guid><description>Escribiendo mis tareas pendientes en aplicaciones como: todoist, remember the milk, google calendar, trello, notion, papelitos y post-it
Y en realidad escribir el pendiente en esas herramientas si contribuyen a que yo no esté pensando en “tengo que hacer esto” “tengo que hacer esto otro”. Me liberan de preocuparme y de pensar en los pendientes. Hasta que, haciendo un análisis no muy profundo al día de hoy tengo 244 tareas para hacer hoy en todoist de las cuales 1 está realmente asignada para el día de hoy y el resto está overdue, osea vencidas!</description></item></channel></rss>