<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: Recetas | Mi Blog Personal]]></title>
  <link href="http://andreinaromero.com/blog/categories/recetas/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://andreinaromero.com/"/>
  <updated>2013-03-03T20:22:48-05:00</updated>
  <id>http://andreinaromero.com/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[Andreína Romero]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Arroz con leche ]]></title>
    <link href="http://andreinaromero.com/blog/2011/10/09/arroz-con-leche/"/>
    <updated>2011-10-09T17:32:22-05:00</updated>
    <id>http://andreinaromero.com/blog/2011/10/09/arroz-con-leche</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><strong>Ingredientes</strong></p>

<ul>
<li><p>1 taza de arroz</p></li>
<li><p>2 tazas de agua</p></li>
<li><p>4 tazas grandes de leche (si la vas a licuar, a 4 tazas de agua colócale 5 cucharadas copadas de leche en polvo)</p></li>
<li><p>Canela en rama, como 5 trozos</p></li>
<li><p>Canela en polvo</p></li>
<li><p>1 taza y 1/4 de azúcar</p></li>
</ul>


<p><strong>Preparación</strong></p>

<p>Poner a cocinar el arroz con la cantidad de agua indicada, cuando hierva colocar a fuego lento por 15 minutos.</p>

<p>Agrega la leche, el azúcar y la canela. Se tapa a fuego rápido para que hierva, revolviendo siempre, a lo que hierva se deja tapado a fuego medio-lento por un rato, luego, destapar a la misma intensidad de fuego.</p>

<p>Cuando espese bajarle un pelo más de fuego y dejar 10 min más. Luego apagarlo y no tapar hasta que pasen 10 min</p>

<p>Al colocar en el recipiente para guardarlo en la nevera espolvorear con canela, es más sabroso al día siguiente.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Salsa de Tomate para pastas]]></title>
    <link href="http://andreinaromero.com/blog/2010/03/12/salsa-de-tomate-para-pastas/"/>
    <updated>2010-03-12T14:48:40-05:00</updated>
    <id>http://andreinaromero.com/blog/2010/03/12/salsa-de-tomate-para-pastas</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><strong>Ingredientes</strong></p>

<p>4 tomates grandes</p>

<p>Un pedacito de pimentón verde</p>

<p>Un pedacito de cebolla redonda</p>

<p>Un trozo de cebollín, ajo porro y cilantro</p>

<p><a href="https://twitter.com/share">Tweet</a></p>

<p>Dos ajíes dulces</p>

<p>Dos dientes grandes de ajo</p>

<p>Un cuarto de taza de agua</p>

<p>Media cucharada de pasta de tomate</p>

<p>Un toque de sal</p>

<p>Medio cubito</p>

<p>Un toque de mostaza</p>

<p><strong>Preparación</strong></p>

<p>Se colocan los ingredientes en la licuadora, incluyendo el agua. Se pican previamente para que la licuadora no sufra. En una olla se coloca esta mezcla a fuego rápido. Debe tapar la olla. Como hervirá pronto debe estar pendiente, porque, al hervir se debe bajar el fuego a <em>fuego lento</em>. Revuélvase con una cuchara de madera, NO USAR OTRO TIPO DE CUCHARA :). Agregue un toque de mostaza, la media cucharada de pasta de tomate, revolver y volver a tapar por 8 minutos.</p>

<p>Luego se prueba para ver si está bien de sal, sino está bien de sal se debe agregar el medio cubito. Aumentar el fuego a <em>fuego rápido</em> y destapar para que espese. Cocinar por 3 minutos más.</p>

<p>Y lista! una divina salsa para pasta!</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Cubierta de cebolla para pizza]]></title>
    <link href="http://andreinaromero.com/blog/2009/06/29/cubierta-de-cebolla-para-pizza/"/>
    <updated>2009-06-29T12:50:15-05:00</updated>
    <id>http://andreinaromero.com/blog/2009/06/29/cubierta-de-cebolla-para-pizza</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><strong>Ingredientes para la cubierta de cebolla</strong></p>

<p><strong>1 y 1/2</strong> cebolla            cortadas en ruedas;</p>

<p><strong>1/4</strong> taza de aceite;</p>

<p><strong>1/8</strong> de cucharadita de pimienta molida;</p>

<p><strong>1/2</strong> cucharadita de sal;</p>

<p><strong>1/4</strong> de cucharadita de orégano            seco molido;</p>

<p>Queso mozzarella rebanado (la cantidad que se quiera)</p>

<p><strong>1</strong> cucharada de queso parmesano            rallado <em>(opcional)</em>.</p>

<p><strong>Ingredientes para la masa</strong></p>

<p>Compra la caja de mezcla para pizza Robin Hood y sigue las instrucciones :-D</p>

<p><strong>Preparación de la cubierta de cebolla</strong></p>

<p>En un sartén, se vierte el aceite a calentar, se agrega          la cebolla, la pimienta, la sal y el orégano y se cocina hasta marchitar,          unos 18 minutos. Se recoge la cebolla con una espumadera          o cuchara perforada, para evitar el exceso de grasa y se deposita uniformemente          sobre la masa extendida. Se le agrega el queso picado en tiritas. Se le puede agregar opcionalmente maiz y jamón cortado en tiritas. Y al final se le echa un poco del aceite que quedó de sofreir la cebolla por encima de la pizza para que no quede seca.
Llevar la pizza al horno por 20 minutos a 200°C.</p>

<p>Y a disfrutar!!! esta receta ya la hice, así que está totalmente garantizada, pregúntenle a mi novio! jeje</p>

<p><a href="https://twitter.com/share">Tweet</a></p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Arepas Andinas]]></title>
    <link href="http://andreinaromero.com/blog/2009/03/14/arepas-andinas/"/>
    <updated>2009-03-14T22:49:56-05:00</updated>
    <id>http://andreinaromero.com/blog/2009/03/14/arepas-andinas</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><strong>Ingredientes</strong></p>

<p>Un paquete de harina leudante (Robin Hood preferiblemente)</p>

<p>Un huevo</p>

<p>Un polo de margarina sin sal</p>

<p>Dos cucharaditas de canela en polvo</p>

<p>Una taza de leche líquida</p>

<p><strong>Preparación</strong></p>

<p>Se vierte la harina en un envase grande de plástico.</p>

<p>Se le agrega, la canela</p>

<p>Se le va virtiendo leche poco a poco, hasta que la masa agarre una consistencia sólida, no es obligado utilizar toda la leche.</p>

<p>Se amasa bien la masa</p>

<p>Se deja reposando en el envase tapando la superficie con un paño de cocina</p>

<p>A los 20 min se vuelve a amasar la masa</p>

<p>Luego, en el mismo envase se separa la masa en porciones pequeñas para hacer cada arepa</p>

<p>Luego en una superficie enharinada y limpia, puede usar su mesa de cocina, extienda cada porción de masa con el rodiilo, unte sus manos con aceite para que no se le pegue tanto la masa. Enharine también el rodillo</p>

<p>Con la mano se debe ayudar para darle a la arepa una forma redonda.</p>

<p>Se debe colocar en un sarten engrasado con aceite,  cada arepa un rato para que se doren de lado y lado.</p>

<p>Luego se debe precalentar el horno a 250 grados e introducir las arepas en una bandeja, se deben cocinar 5 min por cada lado aproximadamente.</p>

<p>Al estar listas las arepas se recomienda cortarlas con un cuchillo siguiendo una cruz para que se divida en cuatro pedazos.</p>

<p>Estas arepas son divinas, se recomienda rellenar con mantequilla y queso de mano</p>

<p><a href="https://twitter.com/share">Tweet</a></p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Torta de Zanahoria]]></title>
    <link href="http://andreinaromero.com/blog/2009/03/01/32/"/>
    <updated>2009-03-01T20:59:08-05:00</updated>
    <id>http://andreinaromero.com/blog/2009/03/01/32</id>
    <content type="html"><![CDATA[<h2>Ingredientes</h2>

<p>3 zanahorias</p>

<p>3 Tazas de harina leudante (Robin Hood)</p>

<p>2 tazas de azúcar</p>

<p>1 1/2 taza de aceite vegetal</p>

<p>1 taza de nueces partidas</p>

<p>4 huevos</p>

<p>1 cucharadita de sal</p>

<p>1 cucharadita de polvo de hornear</p>

<p>1 cucharadita de clavos de olor en polvo</p>

<p>1 cucharadita de canela en polvo</p>

<p>Margarina para engrasar</p>

<p>Harina de trigo para enharinar</p>

<h2>Preparación</h2>

<p>Precalentar el horno a 190 grados</p>

<p>Cernir la harina junto con la sal, la canela, el clavo de olor y el polvo de hornear. Aparte, batir los huevos con el azúcar durante 2 minutos. Enseguida, agregar el aceite poco a poco, añadir la zanahoria, las nueces y por último la harina cernida, mezclar bien hasta que se unan todos los ingredientes. Verter la preparación en un molde para horno, engrasado y enharinado. Hornear por 40 minutos o hasta que la superficie se vea dorada.</p>

<p><a href="https://twitter.com/share">Tweet</a></p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
