<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: Vida diaria y otros | Mi Blog Personal]]></title>
  <link href="http://andreinaromero.com/blog/categories/vida-diaria-y-otros/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://andreinaromero.com/"/>
  <updated>2012-09-01T11:14:33-04:30</updated>
  <id>http://andreinaromero.com/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[Andreína Romero]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Burusas de pan]]></title>
    <link href="http://andreinaromero.com/blog/2011/10/09/burusas-de-pan/"/>
    <updated>2011-10-09T17:18:31-04:30</updated>
    <id>http://andreinaromero.com/blog/2011/10/09/burusas-de-pan</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Burusas de pan</p>

<p>caen, y no las vemos...</p>

<p>Vivimos dentro de una inmensa burbuja de pensamientos, pensamientos van y vienen, nuestra mente no descansa! por eso es tan importante nutrir la mente y el espíritu de cosas buenas y profundas que te hagan reflexionar en los momentos de calma.</p>

<p>Yo llamo burusas de pan a todas esas migajas que van callendo en tu subconciente según lo que observas y vives a diario, esos encuentros que tienes con tus allegados y las burusas ue ellos dejan en ti, son estas burusas las que te van a llegar cuando estés reflexionando. Si conversaste con alguien hoy que está enojado, automáticamente te va a salpicar algunas burusas de ira, lo mismo ocurre con alguien negativo que se relacione contigo a lo largo del día, y esas burusas, sin verlas se van almacenando allí y lo que es peor, se van acumulando.</p>

<p>También caen cuando escuchamos algún tipo de música que transmite tristeza o desorden.</p>

<p>Como decía, en esos momentos de reflexión, lo que se nos vendrá a la mente es ese grupo de burusas que hemos estado almacenando y los pensamientos que vendrán serán producto de ellas.</p>

<p>Hay que tomar un momento para limpiar estas burusas, para que no se llenen de plagas, ya que las burusas atraen cosas peores.</p>

<p>Hagamos un momento de reflexión, evaluando qué estamos haciendo cuando no más nos despertamos? cuál es el primer pensamiento? este primer pensamiento es: "Gracias Dios por este nuevo día?" o simplemente es correr a pensar qué tengo que hacer de primero? pensemos también, qué estamos leyendo? cuál es nuestra rutina? leer los feeds? alguno de esos feeds son para crecimiento personal, espiritual?</p>

<p>No nos olvidemos de nutrir el espíritu para que esas burusas de pan sean quitadas o limpiadas completamente.</p>

<p><a href="https://twitter.com/share">Tweet</a></p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Pendientes de su tarjeta de crédito]]></title>
    <link href="http://andreinaromero.com/blog/2011/03/14/pendientes-de-su-tarjeta-de-credito/"/>
    <updated>2011-03-14T17:48:01-04:30</updated>
    <id>http://andreinaromero.com/blog/2011/03/14/pendientes-de-su-tarjeta-de-credito</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>No es cuento, les recomiendo que cuando vayan a pagar con su tarjeta de crédito o débito no se las tiren de oligarcas, entregando sin reservas su tarjeta de crédito, o entregándola sin malicia, anden mosca por favor.</p>

<p>Me pasó a mi en una franquicia de tequechongo, yo como una inocente palomilla pedí un combo de estos que cuestan 24 que traen 7 tequeños para compartir con mi esposo de manera tranquila, y, qué pasó? resulta que cuando pagué con mi tarjeta de crédito (por no encontrarme con mucho efectivo que digamos), le dije al chamo que se cobre los 24 bf de ahí. El muchacho agarra mi tdc y mi cédula y la pasa por el punto que nunca pude ver porque en primer lugar no soy tan alta y en segundo lugar estaba tapado con la caja. Así que, me entregó mi papelito con el monto de 24 bf y me entregó mi tdc y mi cédula, yo por supuesto me voy confiada a casa contenta con mis tequeños.</p>

<p>Eso fue un viernes, resulta que el sábado me metí en la página del provincial para ver los movimientos (ya que soy paranóica con eso) y bueno el movimiento aún no salía a la luz, ni siquiera como bloqueado, así que esperé y esperé, hasta, que, el día lunes me aparece por fin en <strong>Movimientos pendientes, </strong>el monto de 24 bf en tequechongos con fecha del viernes, peroooo no sólo eso, también me aparece un monto de 30 bf del mismo día en tequechongo también. Se imaginarán mi horror, yo tenía esa tarjeta con -44 de saldo, es decir, con saldo a favor, y resulta que ahora como me habían <em>paliao</em> 30 bolos de más, tenía 10 bolos de saldo deudor, QUE RABIAAAAAAA.</p>

<p>En medio de mi impotencia y dolor, le consulté a mi esposo, quien me dijo que no sabía qué decirme, así que, llamé al provincial y procedieron a bloquearme mi tdc por que yo desconocía ese monto de 30 bolívares, y allí el cuento se hace largo, en resumen tuve que pagar yo ese dinero porque el banco me dijo que esos 30 fueron pasados con mi cédula y todo y que no me iban a atender mi reclamo.</p>

<p>Así que: <strong>moraleja</strong> - que se cobren lo que sea pero, uds mirando señores, no confien, porque hoy pueden ser 30 pero mañana?</p>

<p>:D cuídense uds y sus tarjetas.</p>

<p><a href="https://twitter.com/share">Tweet</a></p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Cuando una frase trillada es de gran ayuda]]></title>
    <link href="http://andreinaromero.com/blog/2011/02/28/cuando-una-frase-trillada-es-de-gran-ayuda/"/>
    <updated>2011-02-28T17:57:29-04:30</updated>
    <id>http://andreinaromero.com/blog/2011/02/28/cuando-una-frase-trillada-es-de-gran-ayuda</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Muchas veces evitamos ir a funerales o ayudar a un amigo que ha perdido a su pareja porque no sabemos qué decirle, no sabemos qué cosa nueva que ya existe decirle para animarle, pensamos, si ya sabe que todo va a pasar, si ya sabe que luego de la tormenta sale el sol, si ya sabe que siempre hay un arcoiris, entonces qué carrizo le voy a decir? pues no no no, realmente una frase trillada ayuda.</p>

<p>El gesto cuenta amigo, amiga. Me pasó a mi, cuando una persona muy querida estaba pasando por un momento fuerte y triste en su vida, yo sólo la escuchaba cuando me contaba en medio de sus lágrimas, y simplemente las únicas frases que se me venían a la mente eran frases trilladas, y simplemente, no las decía, porque para qué? no decía NADA, sólo escuchar.</p>

<p>Al poco tiempo, escuché a esa misma persona contarme que un amigo le dijo "todo pasará", y eso fue como una palmada en mi hombro diciéndome, "Andreína porqué nunca le dijiste esa frase tú?" si a la final esa frase tan sencilla, tan carente de profundidad, hizo en esa persona un efecto muy positivo, en ese preciso instante supe que efectivamente existe una razón por la cual escuchamos a alguien, y esa sencilla razón es porque le podemos decir un simple: "Todo esto pasará" "no temas", etc etc etc, esas frasen ayudan realmente.</p>

<p>Seamos dadivosos a la hora de ofrecer este tipo de frases y  así ayudaremos cada vez más a esos seres que tanto nos necesitan. No es casualidad que tengas a esa persona a tu lado en tu trabajo, en tu universidad, por algo está a tu lado y es para que seas dador de consuelo así sea con frases simples.</p>

<p><a href="https://twitter.com/share">Tweet</a></p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[El poder de la influencia]]></title>
    <link href="http://andreinaromero.com/blog/2010/10/15/el-poder-de-la-influencia/"/>
    <updated>2010-10-15T15:05:18-04:30</updated>
    <id>http://andreinaromero.com/blog/2010/10/15/el-poder-de-la-influencia</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Todo lo que vemos en nuestro transitar diario: las vallas publicitarias, las personas que miramos, todo lo observado, y, todo lo que escuchamos: música, alguna propaganda, alguna discusión a nuestro alrededor, atrae sobre nosotros lo que conoceremos hoy como <strong>influencia</strong>.</p>

<p>Definiendo influencia, según wikipedia: "La influencia es la habilidad de ejercer poder (en cualquiera de sus formas) sobre alguien, de parte de una persona, un grupo o de un acontecimiento en particular."</p>

<p>Otra definición tomada de la red, expone lo siguiente:</p>

<p><strong>La influencia es la habilidad que puede ostentar una persona, un  grupo o una situación particular, en el caso que sus consecuencias  afecten a una amplia mayoría de personas, de ejercer un concreto poder  sobre alguien o el resto de las personas</strong>.</p>

<p>Ahí está de nuevo la palabra "poder", ...poder, pero poder de qué? realmente <strong>poder </strong>modificar la conducta del ser humano.</p>

<p>Varios ejemplos donde se aplica la influencia sobre nosotros, son los siguientes:</p>

<ol>
<li><p>Si vemos un conflicto en una escena de una película, eso podrá influenciarnos, ejerciendo un poder sobre nosotros, nos sembrará un pensamiento de crear conflicto.</p></li>
<li><p>Si se ve que alguien sufre a nuestro alrededor, llorando amargamente, eso también influye así sea inconcientemente, te invadirá un sentimiento de tristeza, eso removerá tus entrañas y te hará pensar y pensar.</p></li>
<li><p>Si se ve una escena de sexo también acarreará una influencia en nosotros.  Se pensará en y si pruebo de esa manera? me compraré un traje como el de ella, y cosas así.</p></li>
<li><p>Si en tu trabajo hablas mucho con una persona, la misma creará una influencia en  ti, de una u otra manera, dirás frases como esa persona, e inclusive, llegarás a hacer gestos iguales a esa persona.</p></li>
</ol>


<p>Es increíble cómo todo crea una influencia a nuestro alrededor, pienso que todo esto se debe a la energía que se desprende de cada persona en cada acto que realiza.  Con el tacto de una persona se puede transferir influencia a otra, y muchas veces estas influencias son negativas, por eso pienso mucho cuando de cortarme el cabello se trata, puesto que, si esa persona está triste podría transferirme algo con sólo tocarme el cabello para cortarlo, es increíble!  Tenemos que evaluar qué tan influenciables somos, no debemos estar tan vulnerables a estas influencias que nos abordan día a día. Tengo fe de que por medio de Dios podemos librarnos de todas estas influencias, declarando su palabra y hasta en la mente poder librarnos de esas influencias.</p>

<p>Por eso, para terminar este post, les recomiendo escoger bien su círculo de influencia: Escoger bien a las personas con quien compartes a diario, escoger bien la música que escuchas, escoger bien los videos en youtube que ves :) Escoger bien las películas que deseas ver  .... y así una lista interminable de cosas</p>

<p><a href="https://twitter.com/share">Tweet</a></p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Una tormenta en Chicago]]></title>
    <link href="http://andreinaromero.com/blog/2010/06/24/una-tormenta-en-chicago/"/>
    <updated>2010-06-24T17:49:36-04:30</updated>
    <id>http://andreinaromero.com/blog/2010/06/24/una-tormenta-en-chicago</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Una tormenta en Chicago es la razon por la que mi ultimo post titulado "El afan de ser unicos" saliera del aire :(</p>

<p>Me siento triste por eso, pero bueno a todos aquellos que lo leyeron les quedara en el recuerdo ese tremendo material.</p>

<p>A  los que no, solo me resta decirles, que todos somos seres especiales y unicos, no nos afanemos por resaltar para vanagloria propia, solo seamos felices compartiendo con los demas nuestras dichas!</p>

<p>Me despido dejando una nota triste, pero se que me repondre.</p>

<p><a href="https://twitter.com/share">Tweet</a></p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
