<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>cupcakes on Aprendamos juntos de repostería</title><link>https://andreinaromero.com/categories/cupcakes/</link><description>Recent content in cupcakes on Aprendamos juntos de repostería</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><lastBuildDate>Fri, 15 Jul 2022 08:12:08 -0500</lastBuildDate><atom:link href="https://andreinaromero.com/categories/cupcakes/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Cupcakes Festivos</title><link>https://andreinaromero.com/recipes/cupcakes_festivos/</link><pubDate>Fri, 15 Jul 2022 08:12:08 -0500</pubDate><guid>https://andreinaromero.com/recipes/cupcakes_festivos/</guid><description>Estos cupcakes combinan varios sabores bien particulares que juntos hacen una experiencia diferente y super deliciosa. Enjoy!
Cupcakes Ingrediente Cantidad Huevos 2 Harina de reposteria 100 gramos Mantequilla sin sal 125 gramos Azúcar 125 gramos Leche 2 cucharadas Romero 1 cucharadita Tomillo 1 cucharadita Harina de maiz 25 gramos Bicarbonato 1/4 cucharadita Crema mantequilla de pumpkin spice Ingrediente Cantidad Claras de huevo 75 gramos Azúcar 150 gramos Mantequilla sin sal 225 gramos Pumpkin spices 2 cucharaditas Sal 1/4 cucharadita Granola de avena y nueces Ingrediente Cantidad Claras de huevo 1 Aceite vegetal 10 gramos Azúcar morena 1 cucharada Miel 40 gramos Avena 100 gramos Nueces de nogal 60 gramos Sal rosada 1 cucharadita Hinojo 1 cucharadita Tocineta caramelizada Ingrediente Cantidad Tocineta 6 tiras Azúcar morena 50 gramos Puedes ver el procedimiento completo aquí</description></item><item><title>Cupcakes Explosión de Vainilla</title><link>https://andreinaromero.com/recipes/cupcakes_vainilla_chantilly/</link><pubDate>Thu, 24 Mar 2022 07:50:25 -0500</pubDate><guid>https://andreinaromero.com/recipes/cupcakes_vainilla_chantilly/</guid><description>Estos cupcakes combinan el suave sabor de la vainilla tanto en el ponqué como en la cobertura de chantilly sabor a vainilla. Enjoy!
Cupcakes Ingrediente Cantidad Huevos grandes 2 Harina de trigo 200 gramos Mantequilla sin sal 100 gramos Azúcar 200 gramos Leche 160 ml Vainilla 2 cucharaditas Polvo de hornear 1 y 1/2 cucharaditas Sal Pizca Crema chantilly Ingrediente Cantidad Crema para batir 200 ml Azúcar pulverizada 40 gramos Vainilla 1 cucharadita Queso crema 50 gramos Gelatina en polvo 1/2 cucharadita Agua 10 ml Puedes ver el procedimiento completo aquí</description></item></channel></rss>