<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Posts on Aprendamos juntos de repostería</title><link>https://andreinaromero.com/posts/</link><description>Recent content in Posts on Aprendamos juntos de repostería</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><lastBuildDate>Thu, 11 Jan 2024 20:07:26 -0500</lastBuildDate><atom:link href="https://andreinaromero.com/posts/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Tortas Esenciales Vainilla y Chocolate - Ahora con Red Velvet</title><link>https://andreinaromero.com/posts/to_vainilla_chocolate/</link><pubDate>Thu, 11 Jan 2024 20:07:26 -0500</pubDate><guid>https://andreinaromero.com/posts/to_vainilla_chocolate/</guid><description>Este tutorial online contiene más de 15 videos en alta definición con la explicación detallada de dos clásicos sabores de la repostería:
Torta de Vainilla rellena y cubierta de Crema Mantequilla con base de Merengue Suizo y, Torta de Chocolate con Crema sabor a Nutella. Ahora contiene una actualización muy importante:
Torta de Red Velvet con Frosting de Queso Crema Contiene PDF descargables con información detallada acerca de los utensilios, procedimientos, tips de horneado y consejos de conservación, los cuales podrás acceder desde cualquier dispositivo e inclusive imprimir para tener a la mano a la hora de preparar las recetas.</description></item><item><title>No Tengo Tiempo</title><link>https://andreinaromero.com/posts/no_tengo_tiempo/</link><pubDate>Fri, 02 Dec 2022 13:54:57 -0500</pubDate><guid>https://andreinaromero.com/posts/no_tengo_tiempo/</guid><description>Frase No tengo Tiempo cambiémosla por 👉
No le he sacado el tiempo a ______________________________
(y en ese espacio coloca la actividad que no has realizado).
Vamos a mirar la diferencia con un ejemplo particular.
Ejemplo:
Esta es la frase que queremos cambiar: &amp;ldquo;No tengo tiempo para aprender de inversiones en la bolsa, eso implica mucho estudio y mucha investigación&amp;rdquo;.
Sustituyámosla por 👉 “Es que la verdad no le he sacado el tiempo a aprender sobre inversiones en la bolsa, entiendo que hay que dedicarle suficiente tiempo para entender bien los conceptos.</description></item><item><title>Prioricemos y tendremos mejores resultados</title><link>https://andreinaromero.com/posts/priorizar_tareas/</link><pubDate>Mon, 04 Jul 2022 16:51:33 -0500</pubDate><guid>https://andreinaromero.com/posts/priorizar_tareas/</guid><description>Es que tengo que arreglar el cuarto útil. Desde el año pasado tengo esa tarea pendiente y nada que la hago. Bueno quizá no es una prioridad no? analicemos
lo importante, lo que es necesario hacer y lo urgente. Si pediste vacaciones y tienes algunos días libres del trabajo, los cuales puedes invertir en hacer libremente lo que quieras: ¿qué es lo primero que harías???? buena pregunta ¿verdad? ¿Lanzarte en tu cama y dormir una siesta?</description></item><item><title>Y yo que creía que era organizada</title><link>https://andreinaromero.com/posts/organizacion/</link><pubDate>Mon, 13 Jun 2022 16:48:45 -0500</pubDate><guid>https://andreinaromero.com/posts/organizacion/</guid><description>Escribiendo mis tareas pendientes en aplicaciones como: todoist, remember the milk, google calendar, trello, notion, papelitos y post-it
Y en realidad escribir el pendiente en esas herramientas si contribuyen a que yo no esté pensando en “tengo que hacer esto” “tengo que hacer esto otro”. Me liberan de preocuparme y de pensar en los pendientes. Hasta que, haciendo un análisis no muy profundo al día de hoy tengo 244 tareas para hacer hoy en todoist de las cuales 1 está realmente asignada para el día de hoy y el resto está overdue, osea vencidas!</description></item><item><title>¿Cuál papel sirve para hornear?</title><link>https://andreinaromero.com/posts/papel_para_hornear/</link><pubDate>Mon, 30 May 2022 16:28:33 -0500</pubDate><guid>https://andreinaromero.com/posts/papel_para_hornear/</guid><description>Esta respuesta me costó entenderla después de hornear más de 3 veces con un papel encerado que no era apto para horno y tratar de despegar desesperadamente el papel de mi torta 😱
Terrible ¿no?
Yo estaba siguiendo una receta y escuché a la chef decir, “acá debes utilizar papel encerado” cuando yo busqué en la tienda papel encerado lo miré y vi que era como muy suave, digamos que tenía una especie de cera, me dije a mi misma, listo, este es!</description></item><item><title>Una Historia que Contar - Parte 4</title><link>https://andreinaromero.com/posts/historia_parte4/</link><pubDate>Thu, 19 May 2022 12:44:36 -0500</pubDate><guid>https://andreinaromero.com/posts/historia_parte4/</guid><description>Aquí mirando lo que escribí dos semanas después de la operación. Durante dos semanas debía permanecer en posición boca abajo:
Llegó el día esperado, hoy se cumplen dos semanas después del día DE. Me siento cansada, con dolor de cuello, cara brotada (yo sufro de rosácea), ansiosa de cómo será mi tarde de hoy ya que hoy tengo cita médica. Yo espero que hoy me rebajen la penitencia de solo mirar hacia abajo.</description></item><item><title>Una Historia que Contar - Parte 3</title><link>https://andreinaromero.com/posts/historia_parte3/</link><pubDate>Mon, 09 May 2022 16:29:52 -0500</pubDate><guid>https://andreinaromero.com/posts/historia_parte3/</guid><description>Ahí estábamos esperando a que pronunciaran mi nombre para pasar a cirugía. Mi mamá se quedó en casa con Ange. Otra bendición más MI MAMÁ. Me llaman, mi otra bendición pasa conmigo, MI ESPOSO. Yo andaba nerviosa y a la vez tranquila, hasta que la enfermera que me estaba registrando los datos comenzó a hacer preguntas como: “¿y eso? ¿Cómo te pasó esto? ¿Un accidente? Aaay que pesar de ti. Y ¿de qué trabajas?</description></item><item><title>Una Historia que Contar - Parte 2</title><link>https://andreinaromero.com/posts/historia_parte2/</link><pubDate>Mon, 02 May 2022 16:54:21 -0500</pubDate><guid>https://andreinaromero.com/posts/historia_parte2/</guid><description>¿Me opero? ¿Y si no me opero? ¿Pudiera llegar a usar un solo ojo? ¿Qué tan malo sería? ¿Y si busco otra opinión?, no sé, ese doctor era como muy joven. La cosa es que él pintó la operación como urgente y cuánto me demoraría en conseguir otro doctor, además, ¿cuál doctor?, y ¿conseguiría la cita pronto?
Hay que angustia. Dos semanas boca abajo ¿y todas mis cosas qué? Creo que me volvería loca después de ese tiempo.</description></item><item><title>Una Historia que Contar - Parte 1</title><link>https://andreinaromero.com/posts/historia_parte1/</link><pubDate>Thu, 28 Apr 2022 11:42:18 -0500</pubDate><guid>https://andreinaromero.com/posts/historia_parte1/</guid><description>Aún no entiendo cómo pasó todo esto, pasó muy rápido, tan rápido y con poco tiempo para digerir y asimilar. Siento que estoy arrastrada por una ola bien feroz y fuerte y a mi no me queda otra cosa que no poner resistencia, extender los brazos y dejarme llevar y arrastrar por esa ola tan gigantesca y arrasadora.
Todo comenzó en el consultorio del oftalmólogo/retinólogo. Cuando me dio la gran noticia: debes operarte tu ojo derecho porque si no puedes perder la visión en ese ojo a futuro.</description></item><item><title>¿Cuál tipo o tamaño de huevo agregar a una receta?</title><link>https://andreinaromero.com/posts/ingredientes_huevos/</link><pubDate>Mon, 28 Mar 2022 16:30:44 -0500</pubDate><guid>https://andreinaromero.com/posts/ingredientes_huevos/</guid><description>¿Realmente importa cuando en una receta dicen que los huevos deben ser de un tamaño específico? A veces he ignorado cuando una receta indica que debo usar huevos large y yo uso de los primeros que consiga en la casa. Pero resulta que muchas veces obtengo resultados que no son los esperados. Asi que si vale la pena prestar atención a esos detalles. Hasta ahora he visto en las recetas estas tres indicaciones:</description></item><item><title>Derivados de la caña de azúcar</title><link>https://andreinaromero.com/posts/derivados_cania_azucar/</link><pubDate>Mon, 28 Feb 2022 16:30:56 -0500</pubDate><guid>https://andreinaromero.com/posts/derivados_cania_azucar/</guid><description>Eres un fan de las recetas como yo lo soy? a veces me pierdo con tantos tipos de azúcar que piden en las recetas, sobretodo sino están en español. Que si azúcar morena, que si azúcar light morena, que si caster sugar, que si molasses. Y entonces cuál utilizar? las puedo reemplazar así como así una por otra? de donde provienen?
De la caña de azúcar se derivan varios tipos de azúcares muy comunes en las recetas de reposteria.</description></item><item><title>La Receta Perfecta</title><link>https://andreinaromero.com/posts/la-receta-perfecta/</link><pubDate>Mon, 17 Jan 2022 16:54:49 -0500</pubDate><guid>https://andreinaromero.com/posts/la-receta-perfecta/</guid><description>Inicio este post con esta interesantísima pregunta: realmente existe la receta perfecta?? si? y perfecta para quien? para mi?
Recuerdo cuando era más joven de lo que soy ahora, se me presentó una oportunidad laboral bien retadora en una ciudad diferente donde no estaría mi madre querida, y me tocaría a mi ser independiente y responsabilizarme de todo, incluyendo mi alimentación! hay que tema tan difícil! 😭
Me volqué a esa aventura porque así la llamo, y me tocó aprender literalmente a hacer desde arroz hasta elaborar pollo y carne para acompañar mi arrocito.</description></item></channel></rss>