<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Posts on Aprendamos juntos de reposter칤a</title><link>https://andreinaromero.com/posts/</link><description>Recent content in Posts on Aprendamos juntos de reposter칤a</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><lastBuildDate>Mon, 28 Mar 2022 16:30:44 -0500</lastBuildDate><atom:link href="https://andreinaromero.com/posts/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>쮺u치l tipo o tama침o de huevo agregar a una receta?</title><link>https://andreinaromero.com/posts/ingredientes_huevos/</link><pubDate>Mon, 28 Mar 2022 16:30:44 -0500</pubDate><guid>https://andreinaromero.com/posts/ingredientes_huevos/</guid><description>Realmente importa cuando en una receta dicen que los huevos deben ser de un tama침o espec칤fico? A veces he ignorado cuando una receta indica que debo usar huevos large y yo uso de los primeros que consiga en la casa. Pero resulta que muchas veces obtengo resultados que no son los esperados. Asi que si vale la pena prestar atenci칩n a esos detalles. Hasta ahora he visto en las recetas estas tres indicaciones:</description></item><item><title>Derivados de la ca침a de az칰car</title><link>https://andreinaromero.com/posts/derivados_cania_azucar/</link><pubDate>Mon, 28 Feb 2022 16:30:56 -0500</pubDate><guid>https://andreinaromero.com/posts/derivados_cania_azucar/</guid><description>Eres un fan de las recetas como yo lo soy? a veces me pierdo con tantos tipos de az칰car que piden en las recetas, sobretodo sino est치n en espa침ol. Que si az칰car morena, que si az칰car light morena, que si caster sugar, que si molasses. Y entonces cu치l utilizar? las puedo reemplazar as칤 como as칤 una por otra? de donde provienen?
De la ca침a de az칰car se derivan varios tipos de az칰cares muy comunes en las recetas de reposteria.</description></item><item><title>La Receta Perfecta</title><link>https://andreinaromero.com/posts/la-receta-perfecta/</link><pubDate>Mon, 17 Jan 2022 16:54:49 -0500</pubDate><guid>https://andreinaromero.com/posts/la-receta-perfecta/</guid><description>Inicio este post con esta interesant칤sima pregunta: realmente existe la receta perfecta?? si? y perfecta para quien? para mi?
Recuerdo cuando era m치s joven de lo que soy ahora, se me present칩 una oportunidad laboral bien retadora en una ciudad diferente donde no estar칤a mi madre querida, y me tocar칤a a mi ser independiente y responsabilizarme de todo, incluyendo mi alimentaci칩n! hay que tema tan dif칤cil! 游땴
Me volqu칠 a esa aventura porque as칤 la llamo, y me toc칩 aprender literalmente a hacer desde arroz hasta elaborar pollo y carne para acompa침ar mi arrocito.</description></item></channel></rss>