<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: Sistemas de Computación | Mi Blog Personal]]></title>
  <link href="http://andreinaromero.com/blog/categories/sistemas-de-computación/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://andreinaromero.com/"/>
  <updated>2013-03-03T20:22:48-05:00</updated>
  <id>http://andreinaromero.com/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[Andreína Romero]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Cuando la ilusión de la universidad, pasa]]></title>
    <link href="http://andreinaromero.com/blog/2011/02/01/cuando-la-ilusion-de-la-universidad-pasa/"/>
    <updated>2011-02-01T17:28:52-05:00</updated>
    <id>http://andreinaromero.com/blog/2011/02/01/cuando-la-ilusion-de-la-universidad-pasa</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Estando en la universidad, en medio de cada una de las materias a ser cursada, sobretodo si esas materias vienen acompañadas con rumores de profesores 'impasables' y ese tipo de mitos comunes "a este profesor nadie le pasa"... Ahí está... el estudiante ávido de aprendizaje..., entusiasmado por aprender, por mostrar sus capacidades, y, sobretodo ávido de pasar la materia!</p>

<p>De pronto estudia y estudia para su exámen, cuando llega el día de ver los resultados...bingo!! lo pasó! y con una nota no tan maluca! que bieeen, el estudiante piensa: "soy lo máximo, soy inteligente, esta es la carrera para mi vida, sin esta carrera mi vida estaría vacía" se entusiasma más todavía, lee, aprende y piensa: "soy el taquito de la computación".
"Cuando salga de aquí brillaré y trabajaré <strong>BIEN</strong>, tal como me han enseñado en mi ilustre universidad!" Eso es lo que piensa el estudiante.</p>

<p>Oye! se gradúa, feliz feliz feliz, de pronto el trabajo y piensa para sí el recién graduado: "finooo mi primer día de trabajo, todo lo que me asignen para hacer lo haré perfecto!"</p>

<p>Llega puntual, todo impecable para enfrentarse a cada reto día a día, cuando de pronto, ya estando involucrado en un proyecto para un cliente importante, su jefe le dice: "okey, cómo vamos con el servicio que estás desarrollando", y el trabajador (el protagonista de quien venimos hablando en esta historia), casi que salta de emoción con su cara de "sabelotodo" la misma que tenía en la universidad y le dice "bueno, aquí mejoré este método porque lo hice síncrono para
que no ocasionara problemas de concurrencia, además pensé en indexar la tabla de base de datos pero eso me falta todavía, así que, cuando termine eso y termine de limpiar este código que ves aquí que agregué como debug, entonces, estará listo...."</p>

<p>Entonces el jefe con una sonrisa en el rostro, le dice, no no no, eso es para hoy, si funciona súbelo y listo...entonces, el joven entusiasmado todavía, le responde: "pero y la parte de síncronización? me falta probarla no puedo subir así!"</p>

<p>Podrán intuir que al final de esta historia se subirá el código así, sin esos "arreglos óptimos" que tanto quería hacer el protagonista en cuestión. (comienza la parte triste)</p>

<p>Entonces es cuando viene la frustación de sentir que tanto estudiar las mejores prácticas para que en la realidad todo sea rápido y no necesariamente bien hecho.</p>

<p>Y pasan los años y esa pasión por las cosas se va perdiendo, los jóvenes entusiastas, se van convirtiendo poco a poco en individuos que hacen las cosas sólo para que las pruebas pasen, y esa no es la idea.</p>

<p>Viene la desilución, los golpes y tropiezos y a fin de cuentas, te preguntas para qué estudié todos estos algoritmos de búsqueda que buscan optimizar el proceso? si a la final hago un simple y sencillo while que recorre todo uno a la vez porque siempre estamos corriendo.</p>

<p>Lo más bonito de esta realidad es que cuando tenemos tiempo en nuestros trabajos, osea, años y años en un trabajo, y llega un recién graduado con todas esas ganas de hacerlo todo excelentísimo, quizá algunos volvamos a revivir esa pasión, otros no.</p>

<p>Yo los animo a siempre vivir apasionados por nuestra carrera, que, a pesar de que la realidad nos haya hecho adaptarnos al ritmo de trabajo en los proyectos de software, demos esa milla adicional, luchemos por siempre hacer las cosas de la mejor manera, así el jefe nos diga, no no no, súbelo así, nosotros mantengámonos enamorados de las mejores prácticas de Software. Una ayuda para esto puede ser, colocar como tareas en una herramienta como <a href="http://tracks.morphexchange.com/">tracks</a> por ejemplo cada una de las mejoras que queramos hacer y cuando se tenga algún tiempo libre, animarse a hacerlas una a una.</p>

<p><a href="https://twitter.com/share">Tweet</a></p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Las reglas de oro de ser un buen jefe]]></title>
    <link href="http://andreinaromero.com/blog/2009/09/23/las-reglas-de-oro-de-ser-un-buen-jefe/"/>
    <updated>2009-09-23T19:54:19-05:00</updated>
    <id>http://andreinaromero.com/blog/2009/09/23/las-reglas-de-oro-de-ser-un-buen-jefe</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Yo diría que el 90% de la motivación para sentirnos bien en el trabajo depende del jefe directo. Esto es tan cierto que me atrevería a decir que el sueldo es importante pero la motivación y el agrado en el ambiente de trabajo se va a deber principalmente a la forma de ser de nuestro jefe. Así que si eres jefe es importante que continúes leyendo, y si simplemente eres una "cachilapa(o)" como yo pues pudieras darme la razón al seguir leyendo estas líneas. Antes de plasmar las reglas de oro contenidas en este artículo, comenzaré con esta historia tomada textualmente del libro: No más jefes por favor! de Eduardo Martí. En realidad este post tiene como origen dicho libro.</p>

<p><strong>Historia.</strong></p>

<p><em>Imaginemos esta situación: Cierta mañana, muy temprano, el niño ve a su padre tomar el maletín, arreglase de mala gana la corbata y dirigirse a la puerta de la casa. El niño le pregunta: "¿adónde vas, papá?" Y éste le responde con tono mal humorado y expresión desolada: "Al trabajo, hijo, ¿no ves?"</em></p>

<p><em>Al final del día, entrada la noche, el niño siente que su padre llega a casa, sale con entusiasmo a recibirlo y de nuevo le pregunta: "¿de dónde vienes, papá?" Y con el mismo mal humor y mucho cansancio encima, arrastrando los pies, éste le responde:"Del trabajo, hijo, ¿no ves?"</em></p>

<p><em>Muy reflexivo, y con toda la franqueza propia de su edad, el niño le dice a su padre: "Cuando yo sea grande yo no voy a trabajar, papi. No quiero hacer eso que haces tú. Cuando yo sea grande haré cualquier otra cosa menos trabajar. ¡Debe ser muy malo!</em></p>

<p>Definitivamente ese padre no se sentía apasionado ni motivado de ir a trabajar, yo me atrevería a decir que su jefe no le hacía ver a su empleado lo importante de su trabajo diario en la compañía, ni le hacía ver su rol protagónico en su desempeño diario.  En la misma onda del libro citado previamente colocaré las denominadas por mi persona "reglas de oro" que todo jefe debe cumplir para que su empleado no sea como el papá de esta historia. Veamos:</p>

<p><strong>Regla 1</strong></p>

<p>Dejar atrás el modismo autoritaro de "yo soy el que tengo el control, el poder, tú estás bajo mi mando" y encarar a su personal de "tú a tú" reconociéndolo y valorándolo como es. He visto actitudes de jefe que no toman en cuenta a su personal más que para asignarle tareas pero, que si lo ven en la cocina por ejemplo, ni le dirigen la frase conocida de cortesía: "buen provecho"</p>

<p><strong>Regla 2</strong></p>

<p>Autoevaluarse para enriquecer su rol de líder, esto es, mediante lecturas de crecimiento personal y sobretodo con una actitud de constante aprendizaje que permitirá que su mente esté abierta a dirigir cada una de las personalidades con las que le tocará lidiar.</p>

<p><strong>Regla 3</strong></p>

<p>Integrar a su equipo para dirigirlos hacia una misma visión, animándolos sabiamente para fomentar en ellos la pasión y el compromiso de trabajar en los proyectos encomendados. Es bien importante que el jefe sepa comprometer a sus empleados en el logro de los objetivos: un empleado comprometido vale oro!</p>

<p><strong>Regla 4</strong></p>

<p>Solicitar ayuda de manera humilde. Un jefe debe reconocer que para llevar a cabo el proyecto necesita de la participación de cada uno de los integrantes del equipo, y no debe temer reconocer y hacer ver que los necesita.</p>

<p><strong>Regla 5</strong></p>

<p>Prestar atención a su ética de rendimiento, siendo actor de las cosas que predica, es decir, dar un buen ejemplo al resto del equipo, poniendo en práctica sus discursos y las recomendaciones que él mismo brinda.</p>

<p><strong>Regla 6</strong></p>

<p>Dar prioridad al rendimiento del equipo antes que a sus beneficios personales</p>

<p><strong>Regla 7</strong></p>

<p>Vivir en constante aprendizaje, indagando nuevas tendencias para compartirlas con su equipo de trabajo, ya que está consciente de que todo el equipo debe saber lo que él con tanta diligencia ha adquirido. Y cuando se dice compartir no es sólo enviar correos con enlaces a páginas donde leyó la información, sino más bien de compartir realmente el conocimiento así implique una breve explicación al respecto.</p>

<p><strong>Regla 8</strong></p>

<p>Confíar en las capacidades de sus colaboradores, delegándoles actividades con la fe de que  responderán efectivamente ya que son personas talentosas.  Con la aplicación de esta regla se le está brindando oportunidades de desarrollo a cada integrante del equipo.</p>

<p><strong>Regla 9</strong></p>

<p>Preparar constantemente al equipo para romper paradigmas tradicionales y para que estén atentos a los cambios que a diario surge. Dicho en otras palabras, fomentar la flexibilidad en el grupo de trabajo con mente abierta a nuevas ideas y paradigmas.</p>

<p><strong>Regla 10</strong></p>

<p>No buscar culpables, sino aprender de cada situación. Dejar abierta la posibilidad de que cada individuo se arriesgue a innovar y se atreva a aportar nuevas ideas. (Importantísimo no?)</p>

<p><strong>Regla 11</strong></p>

<p>Integrar al equipo mediante reuniones colectivas donde se fomente el diálogo, reflexión y la participación de todos; donde se analicen abiertamente las fortalezas y debilidades del equipo.</p>

<p><strong>Regla 12</strong></p>

<p>Apasionarse en lo que hace y vive, transformando su caracter para sobreponerse a las adversidades que surjan.</p>

<p>Espero que les haya gustado este conjunto de reglas de oro para todo empleado que quiera ser un buen jefe, hasta la próxima!</p>

<p><a href="https://twitter.com/share">Tweet</a></p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[La definición del problema]]></title>
    <link href="http://andreinaromero.com/blog/2009/02/12/la-definicion-del-problema/"/>
    <updated>2009-02-12T13:23:07-05:00</updated>
    <id>http://andreinaromero.com/blog/2009/02/12/la-definicion-del-problema</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Es un tema muy conocido, hacen mucho incapié en la universidad para que aprendamos a describir el problema, recuerdo el número de veces en el cuál mi tesis fue devuelta por mi tutor porque aún no plasmaba el problema en sí. Que lío, y yo pensaba:</p>

<p><strong>"pero es que mi problema ya está descrito, QUÉ MÁS QUIERE?" </strong></p>

<p>Ahora bien, les cuento que me topé con una situación particular esta mañana la voy a describir a continuación para que uds amigos lectores puedan ayudarme a descrifrar el problema aquí inmerso:</p>

<p>En el baño de mi oficina, las papeleras se llenan muy rápido, sus tamaños son relativamente pequeños. Se desbordan fácilmente los papeles, a pesar de que hay varios avisos pegados en el baño que dicen "POR FAVOR NO ARROJEMOS PAPELES FUERA DEL ENVASE".</p>

<p>Estuve analizando la situación.</p>

<p>La situación es que los papeles se desbordan rápidamente, el problema, cuál es el problema realmente?</p>

<p>La señora que limpia no está aquí en la oficina permanentemente, ella viene cada dos días a limpiar y es cuando bota las papeleras. El problema es que ella viene poco? o ese es el origen del problema?</p>

<p>Los papeles se desbordan, ese es el problema? o esa es una implicación del problema?</p>

<p><strong>CUÁL ES EL PROBLEMA AQUÍ?</strong></p>

<p>Pues yo ahora no lo veo, y pienso que a veces es difícil delimitar cuál es la situación del problema, las causas y las implicaciones. A veces dar solución es fácil, pero fuese más efectivo sí, la solución estuviese asociada al problema exactamente definido.</p>

<p>En el área de sistemas sucede lo mismo, cuando por primera vez atendemos el llamado de un cliente que requiere de nuestros servicios, debemos escucharlo para que de ese universo que él nos define como problema, delimitar el problema realmente, pudiese ser sólo un problema pequeño comparado a como el cliente nos lo pinta, o pudiese ser más grande de lo que él piensa. Para eso estamos nosotros, para definir como expertos realmente el problema que le preocupa al cliente, y así dar más soluciones efectivas.</p>

<p>Para determinar realmente cuál es el problema existen técnicas como la de <strong>SPIN</strong>, la cuál permite estructurar una entrevista concisa y así poder delimitar mejor la situación, SPIN significa: Preguntas sobre la <strong>S</strong>ituación, Preguntas sobre el <strong>P</strong>roblema, Preguntas sobre las <strong>I</strong>mplicaciones y Preguntas sobre las <strong>N</strong>ecesidades y costos.</p>

<p>Volviendo al problema de la papelera, el problema es realmente que se desborda la papelera.</p>

<p>Ese es realmente el problema :-D</p>

<p><a href="https://twitter.com/share">Tweet</a></p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
