<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Cubiertas y Rellenos on Aprendamos juntos de repostería</title><link>https://andreinaromero.com/categories/cubiertas-y-rellenos/</link><description>Recent content in Cubiertas y Rellenos on Aprendamos juntos de repostería</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><lastBuildDate>Wed, 29 Jun 2022 19:08:42 -0500</lastBuildDate><atom:link href="https://andreinaromero.com/categories/cubiertas-y-rellenos/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Crema Chantilly de Café</title><link>https://andreinaromero.com/recipes/chantilly_cafe/</link><pubDate>Wed, 29 Jun 2022 19:08:42 -0500</pubDate><guid>https://andreinaromero.com/recipes/chantilly_cafe/</guid><description>Ganache Ingrediente Cantidad Crema de leche 600 ml Queso crema 150 grs Extracto de Vainilla 1 y 1/2 cucharadita Azúcar pulverizada 100 grs Gelatina en polvo sin sabor 1/2 cucharada + 1 cucharadita Agua 2 cucharadas y media Café instantáneo en polvo 3 cucharadas Puedes ver el procedimiento completo aquí</description></item><item><title>Ganache de chocolate con leche</title><link>https://andreinaromero.com/recipes/ganache_chocolate_leche/</link><pubDate>Wed, 22 Jun 2022 09:08:36 -0500</pubDate><guid>https://andreinaromero.com/recipes/ganache_chocolate_leche/</guid><description>Ganache Ingrediente Cantidad Crema de leche 100 grs Chocolate con leche 150 grs Puedes ver el procedimiento completo aquí
Procedimiento Picar el chocolate con leche en trozos pequeños y colocarlo en un recipiente. Calienta la crema de leche sin dejarla hervir completamente. Agregar la crema de leche caliente directamente sobre el chocolate. Trata de cubrir el chocolate lo más posible con la crema de leche.</description></item><item><title>Merengue Suizo</title><link>https://andreinaromero.com/recipes/merengue_suizo/</link><pubDate>Sun, 22 May 2022 17:25:25 -0500</pubDate><guid>https://andreinaromero.com/recipes/merengue_suizo/</guid><description>Merengue suizo Ingrediente Cantidad Claras de huevo 100 grs Azúcar 200 grs Puedes ver el procedimiento completo aquí
Procedimiento En un recipiente apto para el calor mezclar las claras de huevo con el azúcar hasta que se integren completamente, recomiendo usar una espátula de silicona. Colocar el azúcar y las claras en baño de María, batiendo constantemente hasta que el azúcar se derrita completamente.</description></item></channel></rss>