<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>reposteria tradicional on Aprendamos juntos de repostería</title><link>https://andreinaromero.com/categories/reposteria-tradicional/</link><description>Recent content in reposteria tradicional on Aprendamos juntos de repostería</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><lastBuildDate>Tue, 17 Oct 2023 19:03:28 -0500</lastBuildDate><atom:link href="https://andreinaromero.com/categories/reposteria-tradicional/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Torta de Chocolate Blanco</title><link>https://andreinaromero.com/recipes/torta_chocolate_blanco/</link><pubDate>Tue, 17 Oct 2023 19:03:28 -0500</pubDate><guid>https://andreinaromero.com/recipes/torta_chocolate_blanco/</guid><description>Torta Ingrediente Cantidad Huevos L 2 Chocolate Blanco 92 gramos Mantequilla sin sal 112 grs Vainilla 1 y 1/4 cucharaditas Polvo para hornear 1 y 1/2 cucharaditas Harina tradicional 297 grs Azúcar granulada 172 grs Sal 1/4 cucharadita Leche entera 248 ml Ganache de chocolate blanco Ingrediente Cantidad Crema de leche 150 gramos Chocolate Blanco 300 gramos Decoración Ingrediente Cantidad Sprinkles de colores Al gusto Puedes ver el procedimiento completo aquí</description></item><item><title>Crema Mantequilla de sabor a chocolate y café</title><link>https://andreinaromero.com/recipes/crema_mocha/</link><pubDate>Mon, 07 Aug 2023 19:41:10 -0500</pubDate><guid>https://andreinaromero.com/recipes/crema_mocha/</guid><description>Crema Sabor a Chocolate y Café Ingrediente Cantidad Claras de huevo L 5 Azúcar blanca granulada 1 taza Extracto de Vainilla 1 cucharadita Azúcar pulverizada 1 taza Cremor tártaro 1/4 cucharadita Mantequilla sin sal 450 gramos Chocolate oscuro 140 gramos Agua caliente 1 cucharada Café instantáneo en polvo 1 cucharada Puedes ver el procedimiento completo aquí</description></item><item><title>Torta de Chocolate Esponjosa</title><link>https://andreinaromero.com/recipes/torta_chocolate_esponjosa/</link><pubDate>Thu, 06 Jul 2023 18:35:37 -0500</pubDate><guid>https://andreinaromero.com/recipes/torta_chocolate_esponjosa/</guid><description>Torta Ingrediente Cantidad Huevos medianos 3 Bicarbonato 1 cucharadita Mantequilla sin sal 3/4 taza Vainilla 2 cucharaditas Harina tradicional 2 y 1/2 tazas Azúcar 1 y 1/2 tazas Sal 1/2 cucharadita Chocolate oscuro 170 gramos Leche 1 y 1/2 tazas Puedes ver el procedimiento completo aquí</description></item><item><title>Crema Chantilly</title><link>https://andreinaromero.com/recipes/crema_chantilly/</link><pubDate>Thu, 22 Jun 2023 20:10:10 -0500</pubDate><guid>https://andreinaromero.com/recipes/crema_chantilly/</guid><description>Crema Chantilly Ingrediente Cantidad Crema de leche para batir 400 ml Azúcar pulverizada 100 gramos Queso Crema 200 gramos Gelatina en polvo sin sabor 1 cucharadita Agua 20 ml Vainilla 1 cucharadita Puedes ver el procedimiento completo aquí
Procedimiento En un recipiente revolver la gelatina en polvo sin sabor con el agua, y dejarla reposar por 10 minutos.</description></item><item><title>Crema Pastelera</title><link>https://andreinaromero.com/recipes/crema_pastelera/</link><pubDate>Tue, 13 Jun 2023 20:17:02 -0500</pubDate><guid>https://andreinaromero.com/recipes/crema_pastelera/</guid><description>Crema Pastelera Ingrediente Cantidad Leche entera 500 ml Azúcar granulada 100 gramos Yemas de Huevo Mediano 4 Maicena 45 gramos Vainilla 2 cucharaditas Puedes ver el procedimiento completo aquí
Procedimiento En una olla agregar la leche, la mitad del azúcar y la vainilla. Revolver y llevar a fuego medio bajo hasta que comience a burbujear alrededor.</description></item><item><title>Torta de Limón</title><link>https://andreinaromero.com/recipes/torta_de_limon/</link><pubDate>Thu, 08 Jun 2023 19:51:53 -0500</pubDate><guid>https://andreinaromero.com/recipes/torta_de_limon/</guid><description>Torta Ingrediente Cantidad Huevos medianos 4 Zumo de limón 110 ml Ron 20 ml Aceite vegetal 200 ml Vainilla blanca 1 cucharada Polvo para hornear 1/2 cucharadita Harina tradicional 330 grs Azúcar 330 grs Sal Una pizca Ralladura de limón 1 Yogurt natural sin azúcar 50 ml Puedes ver el procedimiento completo aquí</description></item><item><title>Cheesecake Estilo Japonés</title><link>https://andreinaromero.com/recipes/cheesecake_estilo_japones/</link><pubDate>Tue, 09 May 2023 09:54:50 -0500</pubDate><guid>https://andreinaromero.com/recipes/cheesecake_estilo_japones/</guid><description>Cheesecake Ingrediente Cantidad Queso crema 200 gramos Leche 200 ml Azúcar granulada 80 gramos Harina de trigo 40 gramos Zumo de limón 1 cucharada Vainilla blanca 1/4 cucharadita Huevos medianos 4 Azúcar antihumedad 2 cucharaditas Pasos Previos Preparar un molde desmontable de 15 a 17 cms.</description></item><item><title>Cupcakes en forma de Nido</title><link>https://andreinaromero.com/recipes/cupcakes_nido/</link><pubDate>Wed, 29 Mar 2023 21:04:03 -0500</pubDate><guid>https://andreinaromero.com/recipes/cupcakes_nido/</guid><description>Cupcakes Ingrediente Cantidad Huevos 1 Harina de trigo 110 gramos Cacao en polvo 10 gramos Mantequilla sin sal 40 gramos Azúcar 140 gramos Leche 120 ml Polvo de hornear 1 y 1/2 cucharaditas Crema mantequilla americana Ingrediente Cantidad Azúcar pulverizada 200 gramos Mantequilla sin sal 150 gramos Vainilla 1/2 cucharadita Leche líquida 1 cucharada Decoración Ingrediente Cantidad Colorantes en gel Al gusto Chocolate oscuro para derretir 200 grs Almendras francesas o huevos de chocolate Al gusto Puedes ver el procedimiento completo aquí</description></item><item><title>Crema de Oreo y Leche Condensada</title><link>https://andreinaromero.com/recipes/crema_oreo_y_leche_condensada/</link><pubDate>Wed, 01 Mar 2023 20:10:26 -0500</pubDate><guid>https://andreinaromero.com/recipes/crema_oreo_y_leche_condensada/</guid><description>Crema mantequilla Ingrediente Cantidad Oreo de Chocolate 10 Leche Condensada 300 gramos Margarina 112 gramos Mantequilla sin sal 112 gramos Puedes ver el procedimiento completo aquí
Procedimiento Colocar las galletas oreo con crema incluida en un procesador de alimentos y pulverizarlas. Colocar la mantequilla y la margarina en el bowl de la batidora de pedestal con la paleta, y batir a velocidad media alta por aproximadamente 2 minutos.</description></item><item><title>Torta de Chocolate estilo Brownie</title><link>https://andreinaromero.com/recipes/torta_choco_brownie/</link><pubDate>Tue, 14 Feb 2023 19:52:47 -0500</pubDate><guid>https://andreinaromero.com/recipes/torta_choco_brownie/</guid><description>Torta Ingrediente Cantidad Huevos 6 Café 120 ml Ron 30 ml Aceite vegetal 330 ml Vainilla 1 cucharada Polvo para hornear 1 cucharadita Harina tradicional 400 grs Azúcar 500 grs Sal 1/4 cucharadita Cacao en polvo 125 gramos Chocolate oscuro 50 gramos Leche 120 ml Puedes ver el procedimiento completo aquí</description></item><item><title>Macarons</title><link>https://andreinaromero.com/recipes/macarons/</link><pubDate>Mon, 30 Jan 2023 20:49:39 -0500</pubDate><guid>https://andreinaromero.com/recipes/macarons/</guid><description>Macarons Ingrediente Cantidad Claras de huevo frias 100 gramos Azúcar pulverizada 130 gramos Harina de almendra 140 gramos Azúcar granulada 90 gramos Cremor tártaro 1/4 cucharadita Vainilla 1 cucharadita Colorante violeta 1 o 2 gotas Relleno Ingrediente Cantidad Queso crema 110 gramos Mantequilla con sal 2 cucharadas Azúcar pulverizada 6 cucharadas Vainilla 1/2 cucharadita Colorante violeta 1 gota Puedes ver el procedimiento completo aquí:</description></item><item><title>Galletas de Huevo</title><link>https://andreinaromero.com/recipes/galletas_de_huevo/</link><pubDate>Fri, 13 Jan 2023 19:45:12 -0500</pubDate><guid>https://andreinaromero.com/recipes/galletas_de_huevo/</guid><description>Galletas Ingrediente Cantidad Huevos M 3 Leche en polvo 30 grs Azúcar granulada 220 grs Mantequilla sin sal 100 gramos Vainilla 1 cucharadita Harina de trigo 420 gramos Sal 1/2 cucharadita Polvo para hornear 1 cucharadita Ralladura de limón 1 Colorante amarillo 3 gotas Procedimiento de las galletas En un bowl revolver los ingredientes secos: harina de trigo, leche en polvo y polvo de hornear.</description></item><item><title>Torta de Capas de Chocolate con Crema de Colores</title><link>https://andreinaromero.com/recipes/torta_capas_chocolate/</link><pubDate>Tue, 03 Jan 2023 20:36:46 -0500</pubDate><guid>https://andreinaromero.com/recipes/torta_capas_chocolate/</guid><description>Torta Ingrediente Cantidad Huevos M 3 Mantequilla sin sal 3/4 taza Harina tradicional 2 y 1/2 tazas Azúcar granulada 1 y 1/2 tazas Bicarbonato 1 cucharadita Sal 1/2 cucharadita Chocolate oscuro para derretir 170 gramos Leche entera 1 y 1/2 tazas Vainilla 2 cucharaditas Crema mantequilla Ingrediente Cantidad Leche líquida 1 cucharada Leche en Polvo 100 gramos Mantequilla sin sal 300 gramos Azúcar pulverizada 150 gramos Vainilla blanca 1/2 cucharadita Puedes ver el procedimiento completo aquí:</description></item><item><title>Cupcakes de Ponche de Crema</title><link>https://andreinaromero.com/recipes/cupcakes_ponche_crema/</link><pubDate>Sun, 25 Dec 2022 20:20:59 -0500</pubDate><guid>https://andreinaromero.com/recipes/cupcakes_ponche_crema/</guid><description>Cupcakes Ingrediente Cantidad Huevos 1 Harina de trigo 120 gramos Mantequilla sin sal 40 gramos Azúcar 140 gramos Leche 90 ml Ron 30 ml Polvo de hornear 1 y 1/2 cucharaditas Vainilla 1/2 cucharadita Crema mantequilla sabor a ponche Ingrediente Cantidad Azúcar pulverizada 200 gramos Mantequilla sin sal 150 gramos Vainilla 1/2 cucharadita Ron 1 cucharada Decoración Ingrediente Cantidad Sprinkles Al gusto Puedes ver el procedimiento completo aquí</description></item><item><title>Torta Negra</title><link>https://andreinaromero.com/recipes/torta_negra/</link><pubDate>Tue, 13 Dec 2022 19:02:01 -0500</pubDate><guid>https://andreinaromero.com/recipes/torta_negra/</guid><description>Torta Ingrediente Cantidad Huevos 3 Aceite de girasol 250 grs Vainilla 1 cucharadita Polvo para hornear 1 cucharadita Harina tradicional 300 grs Azúcar moreno 250 grs Sal 1 cucharadita Canela 1 cucharadita Chocolate oscuro 40 grs Malta 1/4 taza Frutas Maceradas Escurridas Toda la fruta Frutas Maceradas Ingrediente Cantidad Uvas pasas 25 grs Nueces del Nogal 25 grs Almendras 25 grs Ciruelas Pasas 25 grs Dátiles 25 grs Cerezas Marrasquino 25 grs Albaricoque 25 grs Decoración Ingrediente Cantidad Cerezas Marrasquino 16 Hojas de Menta 8 Azúcar Pulverizada Antihumedad 2 cucharaditas Puedes ver el procedimiento completo aquí</description></item><item><title>Cupcakes Choco Reno</title><link>https://andreinaromero.com/recipes/cupcakes_choco_reno/</link><pubDate>Tue, 06 Dec 2022 20:28:27 -0500</pubDate><guid>https://andreinaromero.com/recipes/cupcakes_choco_reno/</guid><description>Cupcakes Ingrediente Cantidad Huevos 1 Harina de trigo 64 gramos Aceite vegetal 53 grs Azúcar 80 gramos Yogurt 19 ml Polvo de hornear 1/8 cucharadita Vainilla 1 cucharadita Café tinto 19 ml Chocolate oscuro para derretir 8 gramos Ron 5 ml Sal Pizca Cacao 20 gramos Crema de chocolate Puedes ver la receta de crema de chocolate aquí: Ganache de chocolate con leche</description></item><item><title>Cupcakes Básicos de Vainilla</title><link>https://andreinaromero.com/recipes/cupcakes_basicos_vainilla/</link><pubDate>Fri, 18 Nov 2022 20:38:42 -0500</pubDate><guid>https://andreinaromero.com/recipes/cupcakes_basicos_vainilla/</guid><description>Estos cupcakes son básicos de vainilla, quedan esponjosos, deliciosos y los puedes acompañar con la crema de tu preferencia. En este caso yo los preparé con una crema de mantequilla americana. Enjoy!
Cupcakes Ingrediente Cantidad Huevos 1 Harina de trigo 120 gramos Mantequilla sin sal 40 gramos Azúcar 140 gramos Leche 120 ml Polvo de hornear 1 y 1/2 cucharaditas Vainilla 1/2 cucharadita Crema mantequilla americana Ingrediente Cantidad Azúcar pulverizada 200 gramos Mantequilla sin sal 150 gramos Vainilla 1/2 cucharadita Leche líquida 1 cucharada Decoración Ingrediente Cantidad Colorantes en gel Al gusto Sprinkles Al gusto Puedes ver el procedimiento completo aquí</description></item><item><title>Postre de Maracuyá</title><link>https://andreinaromero.com/recipes/postre_maracuya/</link><pubDate>Mon, 31 Oct 2022 18:53:06 -0500</pubDate><guid>https://andreinaromero.com/recipes/postre_maracuya/</guid><description>Este postre queda muy delicioso, a mi y a mi familia nos encantó, eso si, yo recomiendo agregar un sirope a los bizcochos para aportar humedad. Acá te dejo la receta completa incluyendo la del sirope que puedes agregar.
Bizcocho Ingrediente Cantidad Huevos 4 Mantequilla derretida 20 gramos Harina tradicional 120 grs Azúcar granulada 120 gramos Fécula de maiz 6 gramos Cacao 12 gramos Curd de maracuyá Ingrediente Cantidad Yemas de huevo 6 Pulpa de maracuyá 1/2 taza Mantequilla sin sal fria 1/2 taza Azúcar granulada 1 taza Salsa de maracuyá Ingrediente Cantidad Pulpa de maracuyá 100 gramos Zumo de limón 1 cucharadita Azúcar granulada 40 gramos Crema mantequilla sabor a maracuyá Ingrediente Cantidad Claras de huevo 100 gramos Azúcar granulada 200 gramos Mantequilla sin sal 300 gramos Cremor tártaro 1/8 cucharadita Extracto de vainilla 1/2 cucharadita Sirope Ingrediente Cantidad Azúcar granulada 100 gramos Agua 150 gramos Licor (opcional) 1/4 taza Puedes ver el procedimiento completo aquí:</description></item><item><title>Torta Momia Ojos Locos</title><link>https://andreinaromero.com/recipes/torta_momia_ojos_locos/</link><pubDate>Sun, 09 Oct 2022 20:20:54 -0500</pubDate><guid>https://andreinaromero.com/recipes/torta_momia_ojos_locos/</guid><description>Torta Ingrediente Cantidad Huevos 3 Aceite vegetal 250 ml Vainilla 1 cucharadita Bicarbonato 4 gramos Harina tradicional 300 grs Azúcar 250 gramos Sal 10 gramos Canela molida 5 gramos Zanahoria rallada 300 gramos Nueces del nogal 100 gramos Frosting de queso crema (con mantequilla) Ingrediente Cantidad Queso crema frio 300 gramos Margarina sin sal 75 gramos Mantequilla sin sal 75 gramos Azúcar pulverizada 250 gramos Leche en polvo 100 gramos Royal Icing o Glaseado Real Puedes ver la receta de royal icing aquí: Royal Icing</description></item><item><title>Torta Blanca con Crema Mantequilla</title><link>https://andreinaromero.com/recipes/torta_blanca_con_crema_mantequilla/</link><pubDate>Sun, 02 Oct 2022 19:52:38 -0500</pubDate><guid>https://andreinaromero.com/recipes/torta_blanca_con_crema_mantequilla/</guid><description>Torta Ingrediente Cantidad Claras de Huevo 5 Vinagre 1 y 1/2 cucharaditas Mantequilla sin sal 304 grs Agua de rosas 2 y 1/2 cucharaditas Polvo para hornear 1 y 1/2 cucharaditas Harina tradicional 356 grs Azúcar 356 grs Sal 1 cucharadita Sour cream 107 grs Bicarbonato 1/2 cucharadita Leche entera 427 ml Crema mantequilla con base de merengue suizo Puedes ver la receta de crema mantequilla aquí: Crema mantequilla</description></item><item><title>Lunch Box Cakes de Pumpkin Spice</title><link>https://andreinaromero.com/recipes/lunch_box_cake_pumpkin_spice/</link><pubDate>Sat, 01 Oct 2022 20:26:34 -0500</pubDate><guid>https://andreinaromero.com/recipes/lunch_box_cake_pumpkin_spice/</guid><description>Lunch box cakes Ingrediente Cantidad Huevos 1 Leche 1/3 taza Azúcar granulada 1/3 taza Mantequilla sin sal derretida 1 y 1/2 cucharada Vainilla 1/2 cucharadita Harina de trigo 1/2 taza + 1 y 1/2 cucharada Sal 1/8 cucharadita Bicarbonato de sodio 1/4 cucharadita Polvo para hornear 1 cucharadita Canela 1 cucharadita Puré de auyama o calabaza 1/2 taza Café instantáneo en polvo 1 cucharada Pimienta de jamaica Pizca Mezcla de pumpkin spice 1/4 cucharadita Nuez moscada en polvo 1/4 cucharadita Pumpkin Spice Ingrediente Cantidad Canela en polvo 3 cucharadas Nuez moscada 2 cucharaditas Jengibre en polvo 2 cucharaditas Clavo molido 1 y 1/2 cucharaditas Pimienta de jamaica molida y y 1/2 cucharadita Frosting de queso crema Ingrediente Cantidad Queso crema frio 200 gramos Margarina sin sal 50 gramos Mantequilla sin sal 50 gramos Azúcar pulverizada 150 gramos Leche en polvo 100 gramos Puedes ver el procedimiento completo aquí</description></item><item><title>Galletas de Candy Corn</title><link>https://andreinaromero.com/recipes/galletas_candy_corn/</link><pubDate>Sat, 01 Oct 2022 19:54:24 -0500</pubDate><guid>https://andreinaromero.com/recipes/galletas_candy_corn/</guid><description>Estas galletas me gustan mucho porque además de verse divertidas con esos caramelos coloridos de maiz, saben super deliciosas. Muy recomendadas! 💯
Galletas Ingrediente Cantidad Huevos 1 Azúcar morena 90 grs Azúcar granulada 100 grs Mantequilla sin sal 112 gramos Vainilla 1 cucharadita Harina de trigo 235 gramos Sal 1/2 cucharadita Bicarbonato de sodio 1/2 cucharadita Polvo para hornear 1/2 cucharadita Canela 1/2 cucharadita Chips chocolate blanco 50 gramos Caramelos de maiz troceados 50 gramos Caramelos de maiz enteros 27 Puedes ver el procedimiento completo aquí</description></item><item><title>Torta de Banano con Frosting de Queso Crema</title><link>https://andreinaromero.com/recipes/torta_banano_frosting_queso_crema/</link><pubDate>Fri, 16 Sep 2022 17:37:44 -0500</pubDate><guid>https://andreinaromero.com/recipes/torta_banano_frosting_queso_crema/</guid><description>Torta Ingrediente Cantidad Bananos medianos 3 Huevos medianos M 3 Aceite de oliva suave 150 ml Azúcar 150 gramos Polvo para hornear 2 cucharaditas y media Harina de trigo 150 grs Canela 1/2 cucharadita Sal Pizca Frosting de queso crema Ingrediente Cantidad Queso crema frio 200 gramos Margarina sin sal 50 gramos Mantequilla sin sal 50 gramos Azúcar pulverizada 150 gramos Leche en polvo 100 gramos Banana caramelizada Ingrediente Cantidad Bananos medianos 2 Mantequilla sin sal 2 cucharadas Azúcar morena 2 cucharadas Agua Al gusto Canela Al gusto Puedes ver el procedimiento completo aquí</description></item><item><title>Cupcakes de Paledonia</title><link>https://andreinaromero.com/recipes/cupcakes_paledonia/</link><pubDate>Tue, 13 Sep 2022 19:24:25 -0500</pubDate><guid>https://andreinaromero.com/recipes/cupcakes_paledonia/</guid><description>Estos cupcakes están basados en el sabor de la paledonia. La paledonia es una torta que se hace con panela o papelón añadiendo algunas especias.
Me encantaron!, yo los combiné con un frosting de queso crema, con una decoración en forma de nido y añadí unos caramelos masticables encima para simular los huevitos del nido. Quedan maravillosos!. Enjoy!
Cupcakes Ingrediente Cantidad Huevos medianos 2 Harina de trigo 165 gramos Aceite vegetal 100 ml Panela en polvo 165 gramos Clavitos 2 Canela en astilla 1 Anís pepa 1 cucharadita Agua 100 ml Vainilla 2 cucharaditas Polvo de hornear 1/4 cucharadita Sal Pizca Frosting de queso crema Ingrediente Cantidad Queso crema 100 gramos Margarina sin sal 25 gramos Mantequilla sin sal 25 gramos Azúcar pulverizada 75 gramos Leche en polvo 50 gramos Para decorar Ingrediente Cantidad Gomitas trululú 40 Procedimiento de los cupcakes Precarlentar el horno a 170 C Colocar el agua con la canela, el anís y los clavitos a hervir.</description></item><item><title>Glaseado Real</title><link>https://andreinaromero.com/recipes/glaseado_real/</link><pubDate>Thu, 08 Sep 2022 09:47:00 -0500</pubDate><guid>https://andreinaromero.com/recipes/glaseado_real/</guid><description>Este glaseado es también conocido como royal icing, o glasé real. Sirve para hacer decoraciones a tus galletas. Se puede elaborar bien sea con claras de huevo o como te voy a mostrar a continuación, usando albúmina en polvo, que no es nada más y nada menos que huevo en polvo. A mi me gusta más usar la albúmina porque me parece más práctico, además, de que con las claras de huevo, deberás asegurarte de que sean pasteurizadas para que sean seguras de consumir.</description></item><item><title>Galletas de Mantequilla</title><link>https://andreinaromero.com/recipes/galletas_mantequilla/</link><pubDate>Fri, 02 Sep 2022 09:18:40 -0500</pubDate><guid>https://andreinaromero.com/recipes/galletas_mantequilla/</guid><description>Galletas Ingrediente Cantidad Huevos 1 Azúcar pulverizada 150 grs Mantequilla sin sal 225 gramos Vainilla 2 cucharadas Harina de trigo 420 gramos Sal 5 gramos Puedes ver el procedimiento completo aquí:
Procedimiento de las galletas En un bowl agregar la harina de trigo y el azúcar pulverizada.</description></item><item><title>Crema mantequilla con base de merengue suizo</title><link>https://andreinaromero.com/recipes/crema_mantequilla_con_merengue_suizo/</link><pubDate>Fri, 12 Aug 2022 15:39:38 -0500</pubDate><guid>https://andreinaromero.com/recipes/crema_mantequilla_con_merengue_suizo/</guid><description>Hasta ahora esta crema me parece perfecta para rellenar y cubrir tortas y cupcakes, queda suave, super cremosa, te permite hacer figuras con manga y además es resistente a climas cálidos. Su sabor no es exageradamente dulce, así que en otras palabras: para mí es perfecta.
Para realizarla debemos preparar primero un merengue suizo que será la base de esta crema.
Crema mantequilla Ingrediente Cantidad Claras de huevo L 5 Azúcar blanca granulada 1 taza Extracto de Vainilla 1 cucharadita Azúcar pulverizada 1 taza Cremor tártaro 1/4 cucharadita Mantequilla sin sal 450 gramos Puedes ver el procedimiento completo aquí</description></item><item><title>Torta de Naranja y Canela</title><link>https://andreinaromero.com/recipes/torta_naranja_canela/</link><pubDate>Wed, 03 Aug 2022 11:27:22 -0500</pubDate><guid>https://andreinaromero.com/recipes/torta_naranja_canela/</guid><description>Torta Ingrediente Cantidad Huevos 4 Ron 20 ml Mantequilla sin sal 200 grs Canela 1 cucharada Polvo para hornear 1/2 cucharadita Harina tradicional 330 grs Azúcar 320 grs Sal 1/8 cucharadita Ralladura de naranja 1/2 Jugo de naranja 170 ml Puedes ver el procedimiento completo aquí:</description></item><item><title>Torta de Zanahoria y nueces con un Frosting de Queso Crema</title><link>https://andreinaromero.com/recipes/torta_zanahoria_frosting_queso_crema/</link><pubDate>Sun, 24 Jul 2022 13:22:34 -0500</pubDate><guid>https://andreinaromero.com/recipes/torta_zanahoria_frosting_queso_crema/</guid><description>Torta Ingrediente Cantidad Huevos 3 Aceite vegetal 250 ml Vainilla 1 cucharadita Bicarbonato 4 gramos Harina tradicional 300 grs Azúcar 250 gramos Sal 10 gramos Canela molida 5 gramos Zanahoria rallada 300 gramos Nueces del nogal 100 gramos Frosting de queso crema (con crema de leche) Ingrediente Cantidad Crema para batir 1 taza Queso crema 2 tazas Vainilla 1 cucharadita Azúcar pulverizada 1 y 1/2 tazas Mazapán Ingrediente Cantidad Leche en polvo 100 gramos Azúcar pulverizada 100 gramos Leche condensada 110 gramos Esencia de almendras 1/8 cucharadita Miel 1 cucharadita Puedes ver el procedimiento completo aquí:</description></item><item><title>Cupcakes Festivos</title><link>https://andreinaromero.com/recipes/cupcakes_festivos/</link><pubDate>Fri, 15 Jul 2022 08:12:08 -0500</pubDate><guid>https://andreinaromero.com/recipes/cupcakes_festivos/</guid><description>Estos cupcakes combinan varios sabores bien particulares que juntos hacen una experiencia diferente y super deliciosa. Enjoy!
Cupcakes Ingrediente Cantidad Huevos 2 Harina de reposteria 100 gramos Mantequilla sin sal 125 gramos Azúcar 125 gramos Leche 2 cucharadas Romero 1 cucharadita Tomillo 1 cucharadita Harina de maiz 25 gramos Bicarbonato 1/4 cucharadita Crema mantequilla de pumpkin spice Ingrediente Cantidad Claras de huevo 75 gramos Azúcar 150 gramos Mantequilla sin sal 225 gramos Pumpkin spices 2 cucharaditas Sal 1/4 cucharadita Granola de avena y nueces Ingrediente Cantidad Claras de huevo 1 Aceite vegetal 10 gramos Azúcar morena 1 cucharada Miel 40 gramos Avena 100 gramos Nueces de nogal 60 gramos Sal rosada 1 cucharadita Hinojo 1 cucharadita Tocineta caramelizada Ingrediente Cantidad Tocineta 6 tiras Azúcar morena 50 gramos Puedes ver el procedimiento completo aquí</description></item><item><title>Crema Chantilly de Café</title><link>https://andreinaromero.com/recipes/chantilly_cafe/</link><pubDate>Wed, 29 Jun 2022 19:08:42 -0500</pubDate><guid>https://andreinaromero.com/recipes/chantilly_cafe/</guid><description>Crema Chantilly de Café Ingrediente Cantidad Crema de leche 600 ml Queso crema 150 grs Extracto de Vainilla 1 y 1/2 cucharadita Azúcar pulverizada 100 grs Gelatina en polvo sin sabor 1/2 cucharada + 1 cucharadita Agua 2 cucharadas y media Café instantáneo en polvo 3 cucharadas Puedes ver el procedimiento completo aquí</description></item><item><title>Merengue Pops</title><link>https://andreinaromero.com/recipes/merengue_pops/</link><pubDate>Wed, 22 Jun 2022 09:26:24 -0500</pubDate><guid>https://andreinaromero.com/recipes/merengue_pops/</guid><description>Merengue Pops Para hacer estos merengue pops puedes usar la receta de merengue suizo que te dejaré en el siguiente link:  Merengue Suizo
Puedes ver el procedimiento completo aquí
Procedimiento En una bandeja para horno coloca papel siliconado apto para hornear. Coloca el merengue suizo en una manga pastelera con la boquilla de tu preferencia. Coloca puntos de merengue suizo en las esquinas de la bandeja y luego pegas tu papel para hornear.</description></item><item><title>Ganache de chocolate con leche</title><link>https://andreinaromero.com/recipes/ganache_chocolate_leche/</link><pubDate>Wed, 22 Jun 2022 09:08:36 -0500</pubDate><guid>https://andreinaromero.com/recipes/ganache_chocolate_leche/</guid><description>Ganache Ingrediente Cantidad Crema de leche 100 grs Chocolate con leche 150 grs Puedes ver el procedimiento completo aquí
Procedimiento Picar el chocolate con leche en trozos pequeños y colocarlo en un recipiente. Calienta la crema de leche sin dejarla hervir completamente. Agregar la crema de leche caliente directamente sobre el chocolate. Trata de cubrir el chocolate lo más posible con la crema de leche.</description></item><item><title>Torta de Chocolate y Café</title><link>https://andreinaromero.com/recipes/torta_choco_cafe/</link><pubDate>Tue, 14 Jun 2022 07:24:01 -0500</pubDate><guid>https://andreinaromero.com/recipes/torta_choco_cafe/</guid><description>Torta Ingrediente Cantidad Huevos 6 Café 240 ml Ron 30 ml Aceite vegetal 330 ml Vainilla 1 cucharada Polvo para hornear 1 cucharadita Harina tradicional 400 grs Azúcar 500 grs Sal 1/4 cucharadita Café instantáneo 1/2 cucharadita Cacao en polvo 100 gramos Chocolate con leche 70 gramos Puedes ver el procedimiento completo aquí</description></item><item><title>Merengue Suizo</title><link>https://andreinaromero.com/recipes/merengue_suizo/</link><pubDate>Sun, 22 May 2022 17:25:25 -0500</pubDate><guid>https://andreinaromero.com/recipes/merengue_suizo/</guid><description>Merengue suizo Ingrediente Cantidad Claras de huevo 100 grs Azúcar 200 grs Puedes ver el procedimiento completo aquí
Procedimiento En un recipiente apto para el calor mezclar las claras de huevo con el azúcar hasta que se integren completamente, recomiendo usar una espátula de silicona. Colocar el azúcar y las claras en baño de María, batiendo constantemente hasta que el azúcar se derrita completamente.</description></item><item><title>Kuchen de Migas</title><link>https://andreinaromero.com/recipes/kuchen_de_migas/</link><pubDate>Sun, 15 May 2022 11:07:22 -0500</pubDate><guid>https://andreinaromero.com/recipes/kuchen_de_migas/</guid><description>Este postre queda bien delicioso, se debe preparar en partes para que se nos haga menos complicado. El orden en el que lo preparé fue:
Primero el relleno de manzanas y lo dejé enfriar. Luego, el tope, que son unas migas de canela, se les llama crumb, después que las preparé las reservé hasta el momento de usar. Y de último preparé la base del postre, que la definiremos como una masa suave de galleta.</description></item><item><title>Torta de Piña</title><link>https://andreinaromero.com/recipes/torta_pina/</link><pubDate>Mon, 09 May 2022 08:48:40 -0500</pubDate><guid>https://andreinaromero.com/recipes/torta_pina/</guid><description>Torta Ingrediente Cantidad Huevos 2 Mantequilla sin sal 120 grs Vainilla 1 cucharadita Polvo para hornear 2 cucharaditas Harina tradicional 200 grs Azúcar 180 grs Sal Pizca Jugo de piña 60 ml Leche 80 ml Piña 7 rodajas Cerezas marrasquino 7 Caramelo Ingrediente Cantidad Azúcar moreno 140 grs Mantequilla sin sal 60 grs Jugo de piña 40 ml Puedes ver el procedimiento completo aquí</description></item><item><title>Torta de chocolate estilo brownie con ganache de chocolate y flores comestibles</title><link>https://andreinaromero.com/recipes/torta_choco_brownie_ganache/</link><pubDate>Sun, 01 May 2022 09:52:06 -0500</pubDate><guid>https://andreinaromero.com/recipes/torta_choco_brownie_ganache/</guid><description>Torta Ingrediente Cantidad Huevos 6 Café 120 ml Ron 30 ml Aceite vegetal 330 ml Vainilla 1 cucharada Polvo para hornear 1 cucharadita Harina tradicional 400 grs Azúcar 500 grs Sal 1/4 cucharadita Cacao en polvo 125 gramos Chocolate oscuro 50 gramos Leche 120 ml Ganache de chocolate oscuro Ingrediente Cantidad Chocolate oscuro 120 gramos Crema de leche 120 ml Mantequilla sin sal 30 gramos Decoración Ingrediente Cantidad Flores comestibles 22 Puedes ver el procedimiento completo aquí</description></item><item><title>Torta de Maiz</title><link>https://andreinaromero.com/recipes/torta_maiz/</link><pubDate>Sat, 30 Apr 2022 17:35:50 -0500</pubDate><guid>https://andreinaromero.com/recipes/torta_maiz/</guid><description>Esta torta queda deliciosa, es bien húmeda. A mi me encanta!
Torta Ingrediente Cantidad Maicena 2 cucharadas Maiz dulce 4 tazas Huevos 2 Leche 1 taza Azúcar 3/4 de taza Margarina 2 cucharadas Polvo para hornear 1/2 cucharadita Queso rallado 1 taza Procedimiento Precarlentar el horno a 180 C Licuar el maiz, huevos y la leche hasta integrar muy bien, aproximadamente por dos minutos.</description></item><item><title>Cake balls en forma de conejo</title><link>https://andreinaromero.com/recipes/cake_balls_conejo/</link><pubDate>Sun, 27 Mar 2022 10:38:51 -0500</pubDate><guid>https://andreinaromero.com/recipes/cake_balls_conejo/</guid><description>Estas bolitas de conejo quedan deliciosas y muy elegantes! Salen aproximadamente 20 bolitas.
Compota de fresa Ingrediente Cantidad Fresas 10 Azúcar 1 cucharada Agua 1 cucharada y 1 y 1/2 cucharadita Maicena 1 y 1/2 cucharadita Torta de fresa Ingrediente Cantidad Claras de huevo 2 Azúcar 3/4 tazas Harina de trigo 1 taza Compota de fresa La cantidad que te salga en la preparación Polvo de hornear 1 cucharadita Sal 1/2 cucharadita Mantequilla sin sal 4 cucharadas Vainilla 1/2 cucharadita Leche entera 1/2 taza Decoración Ingrediente Cantidad Chocolate blanco o candy melts blanco 680 gramos Candy melts rosados 340 gramos Perlas blancas 2 cucharadas Mini marshmallows 10 Puedes ver el procedimiento completo aquí:</description></item><item><title>Galletas de chocolate y coco en forma de nido de pájaros</title><link>https://andreinaromero.com/recipes/galletas_nido_chocolate_y_coco/</link><pubDate>Sun, 27 Mar 2022 09:01:07 -0500</pubDate><guid>https://andreinaromero.com/recipes/galletas_nido_chocolate_y_coco/</guid><description>Galletas Ingrediente Cantidad Claras de huevo 3 Azúcar 2/3 taza Cacao en Polvo 1/4 de taza Vainilla 1 cucharadita Chocolate oscuro o Cobertura 198 gramos Sal 5 gramos Coco rallado deshidratado 2 y 1/2 tazas Decoración Ingrediente Royal Icing Mini huevos de chocolate Procedimiento de las galletas Precalentar el horno a 175 C Derretir el chocolate a baño de maria o en el microondas en intérvalos de 30 segundos En un bowl aparte mezclar las claras de huevo con el azúcar por aproximadamente 5 minutos.</description></item><item><title>Cupcakes Explosión de Vainilla</title><link>https://andreinaromero.com/recipes/cupcakes_vainilla_chantilly/</link><pubDate>Thu, 24 Mar 2022 07:50:25 -0500</pubDate><guid>https://andreinaromero.com/recipes/cupcakes_vainilla_chantilly/</guid><description>Estos cupcakes combinan el suave sabor de la vainilla tanto en el ponqué como en la cobertura de chantilly sabor a vainilla. Enjoy!
Cupcakes Ingrediente Cantidad Huevos grandes 2 Harina de trigo 200 gramos Mantequilla sin sal 100 gramos Azúcar 200 gramos Leche 160 ml Vainilla 2 cucharaditas Polvo de hornear 1 y 1/2 cucharaditas Sal Pizca Crema chantilly Ingrediente Cantidad Crema para batir 200 ml Azúcar pulverizada 40 gramos Vainilla 1 cucharadita Queso crema 50 gramos Gelatina en polvo 1/2 cucharadita Agua 10 ml Puedes ver el procedimiento completo aquí</description></item><item><title>Torta de auyama</title><link>https://andreinaromero.com/recipes/torta_auyama/</link><pubDate>Sun, 27 Feb 2022 17:27:34 -0500</pubDate><guid>https://andreinaromero.com/recipes/torta_auyama/</guid><description>Torta Ingrediente Cantidad Harina de trigo leudante 2 tazas Aceite vegetal 1/2 taza Jugo de naranja 1 Ralladura de naranja 1 Azúcar 1 taza Puré de calabaza 1 taza Puedes ver el procedimiento completo aquí
Procedimiento Precarlentar el horno a 180 C En un recipiente mezclar el puré de auyama, el azúcar y el aceite hasta que estén bien unidos.</description></item><item><title>Torta Colorida</title><link>https://andreinaromero.com/recipes/torta_colorida/</link><pubDate>Sun, 06 Feb 2022 16:23:15 -0500</pubDate><guid>https://andreinaromero.com/recipes/torta_colorida/</guid><description>Torta base Ingrediente Cantidad Huevos 2 Harina de trigo 150 gramos Sal Pizca Aceite vegetal 100 ml Yogurt 80 ml Azúcar 160 grs Vainilla 1/2 cucharada Polvo de hornear 1/4 cucharadita Ron 10 ml Estación Red Velvet Ingrediente Cantidad Vinagre 1/2 cucharada Bicarbonato 1/8 cucharadita Colorante rojo 1/4 cucharadita Cacao 1 cucharadita Estación Naranja Ingrediente Cantidad Ralladura de naranja Pizca Jugo de naranja 1 cucharadita Colorante amarillo 1 gota Estación Chocolate Ingrediente Cantidad Cacao 1 cucharada Crema mantequilla Ingrediente Cantidad Mantequillla 300 gramos Azúcar pulverizada 300 gramos Vainilla 1 cucharadita Puedes ver el procedimiento completo aquí:</description></item><item><title>Muffins de red velvet con glaseado de queso crema</title><link>https://andreinaromero.com/recipes/muffins_red_velvet/</link><pubDate>Sun, 30 Jan 2022 12:27:43 -0500</pubDate><guid>https://andreinaromero.com/recipes/muffins_red_velvet/</guid><description>Muffins Ingrediente Cantidad Huevos 2 Harina de trigo 140 gramos Colorante rojo 1 cucharadita Margarina sin sal 100 gramos Azúcar pulverizada 100 gramos Vinagre 6 gramos Bicarbonato 6 gramos Crema agria 75 gramos Cacao 8 gramos Glaseado Ingrediente Cantidad Queso crema 70 gramos Azúcar pulverizada 35 gramos Vainilla blanca 1/4 cucharadita Leche caliente 1 cucharada Puedes ver el procedimiento completo aquí</description></item><item><title>Torta de Vainilla</title><link>https://andreinaromero.com/recipes/torta_vainilla/</link><pubDate>Tue, 25 Jan 2022 13:45:15 -0500</pubDate><guid>https://andreinaromero.com/recipes/torta_vainilla/</guid><description>Bizcocho Ingrediente Cantidad Huevos 8 Harina de trigo 500 gramos Sal 1/4 cucharadita Aceite vegetal 200 ml Leche 250 ml Azúcar 500 grs Vainilla 1 cucharada Polvo de hornear 15 gramos Puedes ver el procedimiento completo aquí
Procedimiento de la masa base Precarlentar el horno a 170 C Separar las claras de las yemas En el bowl de la batidora agregar las claras y batir a velocidad media alta hasta que espumen un poco, aproximadamente por 1 minuto Agregar la sal, continuar batiendo un poco más, aproximadamente por 1 minuto Agregar el azúcar y continuar batiendo hasta que se forme una especie de merengue, blanco y lindo, aproximadamente por 5 minutos Agregar el aceite, continuar batiendo Agregar la leche, continuar batiendo Mezclar el polvo de hornear con la harina Agregar la harina en tres partes usando un tamizador, usar movimientos envolventes con espátula de silicona Agregar la mezcla al molde o moldes y hornear por aproximadamente 45 minutos o el tiempo necesario.</description></item><item><title>Tiramisú</title><link>https://andreinaromero.com/recipes/tiramisu/</link><pubDate>Thu, 30 Dec 2021 16:49:55 -0500</pubDate><guid>https://andreinaromero.com/recipes/tiramisu/</guid><description>Bizcocho Ingrediente Cantidad Huevos 5 Harina de trigo 150 gramos Mantequilla derretida 25 grs Azúcar 150 grs Vainilla 1 cucharadita Relleno Ingrediente Cantidad Yemas de huevo 6 Azúcar 1 taza Queso mascarpone 1 y 1/4 tazas Nata para montar 1 y 3/4 tazas Sirope Ingrediente Cantidad Café negro líquido 1 taza Licor de café 1/2 taza Para decorar Ingrediente Cantidad Cacao en polvo 3 cucharaditas Puedes ver el procedimiento completo aquí: Video de Youtube</description></item><item><title>Torta Marmoleada - Versión Grande</title><link>https://andreinaromero.com/recipes/torta_marmoleada/</link><pubDate>Wed, 22 Dec 2021 21:39:38 -0500</pubDate><guid>https://andreinaromero.com/recipes/torta_marmoleada/</guid><description>Torta base Ingrediente Cantidad Huevos 6 Harina de trigo 400 gramos Sal 1/4 cucharadita Aceite vegetal 300 ml Yogurt 120 ml Azúcar 500 grs Vainilla 1 cucharada Polvo de hornear 1 cucharadita Ron 30 ml Estación vainilla Ingrediente Cantidad Vainilla 1/2 cucharada Yogurt 60 ml Harina de trigo 50 gramos Estación chocolate Ingrediente Cantidad Café negro líquido 60 ml Chocolate oscuro 25 gramos Aceite vegetal 15 ml Cacao 60 gramos Puedes ver el procedimiento completo aquí: Video de Youtube</description></item><item><title>Mini Torta Marmoleada</title><link>https://andreinaromero.com/recipes/mini_torta_marmoleada/</link><pubDate>Thu, 16 Dec 2021 19:28:40 -0500</pubDate><guid>https://andreinaromero.com/recipes/mini_torta_marmoleada/</guid><description>Torta base Ingrediente Cantidad Huevos 2 Harina de trigo 130 gramos Sal Pizca Aceite vegetal 100 ml Yogurt 40 ml Azúcar 165 grs Vainilla 1/2 cucharada Polvo de hornear 1/2 cucharadita Ron 10 ml Estación vainilla Ingrediente Cantidad Vainilla 1/4 cucharadita Yogurt 20 ml Harina de trigo 15 gramos Estación chocolate Ingrediente Cantidad Café negro líquido 20 ml Chocolate oscuro 8 gramos Aceite vegetal 5 ml Cacao 20 gramos Puedes ver el procedimiento completo aquí: Video de Youtube</description></item><item><title>Postre navideño de tres chocolates</title><link>https://andreinaromero.com/recipes/postre_tres_chocolates/</link><pubDate>Thu, 09 Dec 2021 19:13:44 -0500</pubDate><guid>https://andreinaromero.com/recipes/postre_tres_chocolates/</guid><description>Ingredientes - Medidas en gramos Ingrediente Cantidad Galletas de figuras navideñas 140 gramos Leche 125 gramos Ron 1/2 cucharada Canela en polvo 1/2 cucharadita Queso crema 210 gramos Crema para batir 300 ml Chocolate oscuro 150 gramos Chocolate con leche 150 gramos Chocolate blanco 150 gramos Ingredientes - Medidas en tazas Ingrediente Cantidad Galletas de figuras navideñas 2 tazas Leche 1/2 taza Ron 1/2 cucharada Canela en polvo 1/2 cucharadita Queso crema 1 taza Crema para batir 1 taza y 6 cucharadas Chocolate oscuro 1 taza Chocolate con leche 1 taza Chocolate blanco 1 taza Procedimiento Preparar 4 recipientes de postres individuales En un bowl revolver la leche con el ron y la canela Remojar las galletas y usarlas como base de los moldes En otro bowl apto para el calor colocar 1/3 de taza de queso crema (70 gramos), 100 ml de la crema para batir (1/3 taza con dos cucharadas) y el chocolate oscuro Derretir a baño de maria, ir revolviendo con espátula de silicona para integrar Agregar la mezcla de chocolate oscuro sobre los recipientes con las galletas Agregar otra capa de galletas remojadas y refrigerar mientras preparamos la otra mezcla de chocolate En otro bowl apto para el calor colocar 1/3 de taza de queso crema (70 gramos), 100 ml de la crema para batir (1/3 taza con dos cucharadas) y el chocolate con leche Derretir a baño de maria, ir revolviendo con espátula de silicona para integrar Agregar una capa de mezcla de chocolate con leche en los recipientes Agregar otra capa de galletas remojadas y refrigerar mientras preparamos la otra mezcla de chocolate En otro bowl apto para el calor colocar 1/3 de taza de queso crema (70 gramos), 100 ml de la crema para batir (1/3 taza con dos cucharadas) y el chocolate blanco Derretir a baño de maria, ir revolviendo con espátula de silicona para integrar Agregar una capa de mezcla de chocolate blanco en los recipientes Decorar con sprinkles navideños Refrigerar durante toda la noche Tips Yo usé galletas ducales de navidad, recomiendo usar cualquier galleta navideña sin cremas ni rellenos Puedes usar chocolate real o cobertura, yo utilicé cobertura Puedes decorar este postre como prefieras, yo utilicé sprinkles navideños y una galleta en forma de estrella en la parte superior, que belleza!</description></item><item><title>Pink Macarons</title><link>https://andreinaromero.com/recipes/pink_macarons/</link><pubDate>Fri, 26 Nov 2021 17:51:20 -0500</pubDate><guid>https://andreinaromero.com/recipes/pink_macarons/</guid><description>Macarons Ingrediente Cantidad Claras de huevo 3 Azúcar pulverizada 2 tazas Harina de almendra 1 taza Azúcar granulada 1/4 de taza Sal 1/4 cucharadita Colorante rosado 3 gotas Relleno Ingrediente Cantidad Queso crema 110 gramos Mantequilla con sal 2 cucharadas Azúcar pulverizada 6 cucharadas Vainilla 1/2 cucharadita Colorante rosado 1 gota Puedes ver el procedimiento completo aquí: Video de Youtube</description></item><item><title>Galletas con chispas de chocolate</title><link>https://andreinaromero.com/recipes/galletas_chips_chocolate/</link><pubDate>Tue, 16 Nov 2021 20:49:48 -0500</pubDate><guid>https://andreinaromero.com/recipes/galletas_chips_chocolate/</guid><description> Galletas (Medidas en Gramos) Ingrediente Cantidad Huevos 2 Azúcar morena 180 grs Azúcar granulada 200 grs Mantequilla sin sal 225 gramos Vainilla 2 cucharaditas Harina de trigo 470 gramos Sal 1 cucharadita Bicarbonato de sodio 1 cucharadita Polvo para hornear 1 cucharadita Canela 1 cucharadita Chocolate oscuro en trozos pequeños 100 gramos Galletas (Medidas en Tazas) Ingrediente Cantidad Huevos 2 Azúcar morena 3/4 taza Azúcar granulada 1 taza Mantequilla sin sal 1 taza Vainilla 2 cucharaditas Harina de trigo 3 y 3/4 tazas Sal 1 cucharadita Bicarbonato de sodio 1 cucharadita Polvo para hornear 1 cucharadita Canela 1 cucharadita Chocolate oscuro en trozos pequeños 3/4 tazas Procedimiento de las galletas En el bowl de la batidora con el paddle attachment añadir la mantequilla, con el azúcar moreno y el azúcar blanca, batir a velocidad media alta hasta que se integren, aproximadamente por 5 minutos Agregar los huevos y la vainilla, batir hasta integrar, aproximadamente por 5 minutos Agregar los ingredientes secos: la harina, polvo para hornear, bicarbonato, canela, sal, batir hasta incorporar, no sobrebatir Agregar los chips de chocolate e integrar usando una espátula de silicona Dividir la mezcla a la mitad y cada mitad envolverla en papel transparente y refrigerar por una hora o durante toda la noche Formar bolitas para las galletas y volverlas a refrigerar mientras el horno se precalienta a 180 C, aproximadamente 10 minutos Luego hornear las galletas usando bandejas para horno con papel parafinado o un tapete de silicona, hasta que el borde de abajo esté ligeramente dorado, aproximadamente de 13 a 15 minutos Salieron 18 galletas Tips Podemos usar chips de chocolate ó chocolote picado en trozos, lo recomendable aquí es que sea un chocolate oscuro para resaltar sabores La mantequilla debe estar a temperatura ambiente El tamaño de las bolitas para formar las galletas es al gusto, yo las hice de 65 a 67 gramos pesando cada porción de masa, esto con el fin de que queden parejas Tiempo aproximado de horneado de 13 a 15 minutos Colocar las bolitas en la bandeja separadas para que no se peguen, yo hornié 6 galletas en cada tanda</description></item><item><title>Galletas de mantequilla con merengue de arándanos</title><link>https://andreinaromero.com/recipes/galletas_mantequilla_con_merengue_de_arandanos/</link><pubDate>Mon, 15 Nov 2021 20:27:20 -0500</pubDate><guid>https://andreinaromero.com/recipes/galletas_mantequilla_con_merengue_de_arandanos/</guid><description>Galletas Ingrediente Cantidad Huevos 1 Azúcar pulverizada 150 grs Mantequilla sin sal 225 gramos Vainilla 1 cucharada Harina de trigo 390 gramos Harina de almendra 30 gramos Sal 5 gramos Merengue suizo Ingrediente Cantidad Claras de huevo 100 gramos Azúcar 200 gramos Jugo de limón 1 cucharadita Mermelada de arándanos 40 gramos Mermelada de arándanos Ingrediente Cantidad Arándanos 200 gramos Azúcar 80 gramos Jugo de limón 1 cucharadita Puedes ver el procedimiento completo aquí: Video de Youtube</description></item><item><title>Galletas de avena y zanahoria</title><link>https://andreinaromero.com/recipes/galletas_avena_y_zanahoria/</link><pubDate>Tue, 09 Nov 2021 21:09:41 -0500</pubDate><guid>https://andreinaromero.com/recipes/galletas_avena_y_zanahoria/</guid><description>Galletas - Medidas en gramos Ingrediente Cantidad Huevos 1 Azúcar 110 grs Mantequilla sin sal 113 gramos Vainilla 1/2 cucharadita Harina de trigo 132 gramos Avena 110 gramos Sal 1/4 cucharadita Pasitas 80 gramos Zanahoria rallada 115 gramos Polvo para hornear 1/2 cucharadita Bicarbonato de sodio 1/2 cucharadita Canela 1/2 cucharadita Galletas - Medidas en tazas Ingrediente Cantidad Huevos 1 Azúcar 1/2 taza Mantequilla sin sal 1/2 taza Vainilla 1/2 cucharadita Harina de trigo 1 taza Avena 1 y 1/4 tazas Sal 1/4 cucharadita Pasitas 1/2 taza Zanahoria 1 Polvo para hornear 1/2 cucharadita Bicarbonato de sodio 1/2 cucharadita Canela 1/2 cucharadita Procedimiento de las galletas Precalentar el horno a 160 C En un bowl agregar la mantequilla con el azúcar y mezclar, podemos usar una cuchara de madera Agregar el huevo y la vainilla, mezclar En otro bowl mezclamos los ingredientes secos: harina, sal, polvo para hornear, bicarbonato, canela Agregar los ingredientes secos a la mantequilla con el huevo, mezclar Agregar la avena y las pasas mezclar con movimientos envolventes, podemos usar una espátula de silicona Agregar la zanahoria rallada con movimientos envolventes En una bandeja para horno con papel parafinado o un tapete de silicona ir formando las galletas porcionadas, salen aproximadamente 14 galletas Hornear hasta que se doren ligeramente por debajo, aproximadamente de 20 a 25 minutos.</description></item><item><title>Torta Choco Café rellena y cubierta con Chantillly sabor a Café</title><link>https://andreinaromero.com/recipes/torta-choco-cafe-chantillly-cafe/</link><pubDate>Fri, 22 Oct 2021 10:24:44 -0500</pubDate><guid>https://andreinaromero.com/recipes/torta-choco-cafe-chantillly-cafe/</guid><description>Torta Ingrediente Cantidad Huevos 6 Café 240 ml Ron 30 ml Aceite vegetal 330 ml Vainilla 1 cucharada Polvo para hornear 1 cucharadita Harina tradicional 400 grs Azúcar 500 grs Sal 1/4 cucharadita Café instantáneo 1/2 cucharadita Cacao en polvo 100 gramos Chocolate con leche 70 gramos Crema Ingrediente Cantidad Crema para batir 600 ml Queso crema 150 grs Vainilla 1 1/2 cucharaditas Gelatina en polvo sin sabor 3/4 cucharada Agua fria 45 grs Café instantáneo 3 cucharadas Azúcar pulverizada 150 grs Puedes ver el procedimiento completo aquí: Video de Youtube</description></item><item><title>Torta de naranja con crema de chocolate</title><link>https://andreinaromero.com/recipes/torta-naranja-crema-chocolate/</link><pubDate>Tue, 12 Oct 2021 09:16:29 -0500</pubDate><guid>https://andreinaromero.com/recipes/torta-naranja-crema-chocolate/</guid><description>Torta Ingrediente Cantidad Huevos 6 Jugo de naranja 260 ml Ron 30 ml Mantequilla o margarina 300 grs Vainilla blanca 2 cucharadas Polvo para hornear 1 cucharadita Ralladura de naranja 1 Harina tradicional 500 grs Azúcar 500 grs Crema Ingrediente Cantidad Mantequilla sin sal 100 grs Manteca vegetal 100 grs Agua 1/4 taza Nutella 100 grs Sirope de chocolate 100 grs Ron 10 grs Azúcar pulverizada 200 grs Cacao 100 grs Sal una pizca Puedes ver el procedimiento completo aquí: Video de Youtube</description></item></channel></rss>